[
    {
      "deck_name": "1000 najczęściej używanych słów w języku angielskim",
      "flashcard_list": [
        {
          "answer": "ability",
          "question": "umiejętność"
        },
        {
          "answer": "able",
          "question": "zdolny"
        },
        {
          "answer": "about",
          "question": "o"
        },
        {
          "answer": "above",
          "question": "powyżej"
        },
        {
          "answer": "accept",
          "question": "zaakceptować"
        },
        {
          "answer": "according",
          "question": "według"
        },
        {
          "answer": "account",
          "question": "konto"
        },
        {
          "answer": "across",
          "question": "przez"
        },
        {
          "answer": "act",
          "question": "działać"
        },
        {
          "answer": "action",
          "question": "działanie"
        },
        {
          "answer": "activity",
          "question": "działalność"
        },
        {
          "answer": "actually",
          "question": "właściwie"
        },
        {
          "answer": "add",
          "question": "dodać"
        },
        {
          "answer": "address",
          "question": "adres"
        },
        {
          "answer": "administration",
          "question": "administracja"
        },
        {
          "answer": "admit",
          "question": "przyznawać"
        },
        {
          "answer": "adult",
          "question": "dorosły"
        },
        {
          "answer": "affect",
          "question": "oddziaływać"
        },
        {
          "answer": "after",
          "question": "po"
        },
        {
          "answer": "again",
          "question": "ponownie"
        },
        {
          "answer": "against",
          "question": "przeciwko"
        },
        {
          "answer": "age",
          "question": "wiek"
        },
        {
          "answer": "agency",
          "question": "agencja"
        },
        {
          "answer": "agent",
          "question": "agent"
        },
        {
          "answer": "ago",
          "question": "temu"
        },
        {
          "answer": "agree",
          "question": "zgadzać się"
        },
        {
          "answer": "agreement",
          "question": "porozumienie"
        },
        {
          "answer": "ahead",
          "question": "dalej"
        },
        {
          "answer": "air",
          "question": "powietrze"
        },
        {
          "answer": "all",
          "question": "wszystko"
        },
        {
          "answer": "allow",
          "question": "umożliwić"
        },
        {
          "answer": "almost",
          "question": "prawie"
        },
        {
          "answer": "alone",
          "question": "sam"
        },
        {
          "answer": "along",
          "question": "przed siebie"
        },
        {
          "answer": "already",
          "question": "już"
        },
        {
          "answer": "also",
          "question": "również"
        },
        {
          "answer": "although",
          "question": "chociaż"
        },
        {
          "answer": "always",
          "question": "zawsze"
        },
        {
          "answer": "American",
          "question": "amerykański"
        },
        {
          "answer": "among",
          "question": "wśród"
        },
        {
          "answer": "amount",
          "question": "kwota"
        },
        {
          "answer": "analysis",
          "question": "analiza"
        },
        {
          "answer": "and",
          "question": "i"
        },
        {
          "answer": "animal",
          "question": "zwierzę"
        },
        {
          "answer": "another",
          "question": "inny"
        },
        {
          "answer": "answer",
          "question": "odpowiedź"
        },
        {
          "answer": "any",
          "question": "każdy"
        },
        {
          "answer": "anyone",
          "question": "ktokolwiek"
        },
        {
          "answer": "anything",
          "question": "wszystko"
        },
        {
          "answer": "appear",
          "question": "pojawić się"
        },
        {
          "answer": "apply",
          "question": "stosować"
        },
        {
          "answer": "approach",
          "question": "zbliżać się"
        },
        {
          "answer": "area",
          "question": "obszar"
        },
        {
          "answer": "argue",
          "question": "kłócić się"
        },
        {
          "answer": "arm",
          "question": "ramię"
        },
        {
          "answer": "around",
          "question": "wokół"
        },
        {
          "answer": "arrive",
          "question": "przyjechać"
        },
        {
          "answer": "art",
          "question": "sztuka"
        },
        {
          "answer": "article",
          "question": "artykuł"
        },
        {
          "answer": "artist",
          "question": "artysta"
        },
        {
          "answer": "as",
          "question": "jak"
        },
        {
          "answer": "ask",
          "question": "zapytać"
        },
        {
          "answer": "assume",
          "question": "przypuszczać"
        },
        {
          "answer": "at",
          "question": "na"
        },
        {
          "answer": "attack",
          "question": "atak"
        },
        {
          "answer": "attention",
          "question": "uwaga"
        },
        {
          "answer": "attorney",
          "question": "adwokat"
        },
        {
          "answer": "audience",
          "question": "publiczność"
        },
        {
          "answer": "author",
          "question": "autor"
        },
        {
          "answer": "authority",
          "question": "autorytet"
        },
        {
          "answer": "available",
          "question": "dostępny"
        },
        {
          "answer": "avoid",
          "question": "unikać"
        },
        {
          "answer": "away",
          "question": "z dala"
        },
        {
          "answer": "baby",
          "question": "dziecko"
        },
        {
          "answer": "back",
          "question": "z powrotem"
        },
        {
          "answer": "bad",
          "question": "zły"
        },
        {
          "answer": "bag",
          "question": "torba"
        },
        {
          "answer": "ball",
          "question": "piłka"
        },
        {
          "answer": "bank",
          "question": "bank"
        },
        {
          "answer": "bar",
          "question": "bar"
        },
        {
          "answer": "base",
          "question": "baza"
        },
        {
          "answer": "be",
          "question": "być"
        },
        {
          "answer": "beat",
          "question": "pokonać"
        },
        {
          "answer": "beautiful",
          "question": "piękny"
        },
        {
          "answer": "because",
          "question": "ponieważ"
        },
        {
          "answer": "become",
          "question": "stać się"
        },
        {
          "answer": "bed",
          "question": "łóżko"
        },
        {
          "answer": "before",
          "question": "zanim"
        },
        {
          "answer": "begin",
          "question": "zaczynać"
        },
        {
          "answer": "behavior",
          "question": "zachowanie"
        },
        {
          "answer": "behind",
          "question": "za"
        },
        {
          "answer": "believe",
          "question": "uważać"
        },
        {
          "answer": "benefit",
          "question": "korzyść"
        },
        {
          "answer": "best",
          "question": "to, co najlepsze"
        },
        {
          "answer": "better",
          "question": "lepsza"
        },
        {
          "answer": "between",
          "question": "między"
        },
        {
          "answer": "beyond",
          "question": "poza"
        },
        {
          "answer": "big",
          "question": "duży"
        },
        {
          "answer": "bill",
          "question": "rachunek"
        },
        {
          "answer": "billion",
          "question": "miliard"
        },
        {
          "answer": "bit",
          "question": "fragment"
        },
        {
          "answer": "black",
          "question": "czarny"
        },
        {
          "answer": "blood",
          "question": "krew"
        },
        {
          "answer": "blue",
          "question": "niebieski"
        },
        {
          "answer": "board",
          "question": "tablica"
        },
        {
          "answer": "body",
          "question": "ciało"
        },
        {
          "answer": "book",
          "question": "książka"
        },
        {
          "answer": "born",
          "question": "urodzić się"
        },
        {
          "answer": "both",
          "question": "zarówno"
        },
        {
          "answer": "box",
          "question": "skrzynka"
        },
        {
          "answer": "boy",
          "question": "chłopak"
        },
        {
          "answer": "break",
          "question": "przerwa"
        },
        {
          "answer": "bring",
          "question": "przynieść"
        },
        {
          "answer": "brother",
          "question": "brat"
        },
        {
          "answer": "budget",
          "question": "budżet"
        },
        {
          "answer": "build",
          "question": "zbudować"
        },
        {
          "answer": "building",
          "question": "budynek"
        },
        {
          "answer": "business",
          "question": "biznes"
        },
        {
          "answer": "but",
          "question": "ale"
        },
        {
          "answer": "buy",
          "question": "kupić"
        },
        {
          "answer": "by",
          "question": "przez"
        },
        {
          "answer": "call",
          "question": "dzwonić"
        },
        {
          "answer": "camera",
          "question": "kamera"
        },
        {
          "answer": "campaign",
          "question": "kampania"
        },
        {
          "answer": "can",
          "question": "móc"
        },
        {
          "answer": "cancer",
          "question": "rak"
        },
        {
          "answer": "candidate",
          "question": "kandydat"
        },
        {
          "answer": "capital",
          "question": "kapitał"
        },
        {
          "answer": "car",
          "question": "samochód"
        },
        {
          "answer": "card",
          "question": "karta"
        },
        {
          "answer": "care",
          "question": "opieka"
        },
        {
          "answer": "career",
          "question": "kariera"
        },
        {
          "answer": "carry",
          "question": "nosić"
        },
        {
          "answer": "case",
          "question": "sprawa"
        },
        {
          "answer": "catch",
          "question": "złapać"
        },
        {
          "answer": "cause",
          "question": "przyczyna"
        },
        {
          "answer": "cell",
          "question": "komórka"
        },
        {
          "answer": "center",
          "question": "centrum"
        },
        {
          "answer": "central",
          "question": "centralny"
        },
        {
          "answer": "century",
          "question": "wiek"
        },
        {
          "answer": "certain",
          "question": "niektórzy"
        },
        {
          "answer": "certainly",
          "question": "z pewnością"
        },
        {
          "answer": "chair",
          "question": "krzesło"
        },
        {
          "answer": "challenge",
          "question": "wyzwanie"
        },
        {
          "answer": "chance",
          "question": "szansa"
        },
        {
          "answer": "change",
          "question": "zmiana"
        },
        {
          "answer": "character",
          "question": "postać"
        },
        {
          "answer": "charge",
          "question": "opłata"
        },
        {
          "answer": "check",
          "question": "sprawdzać"
        },
        {
          "answer": "child",
          "question": "dziecko"
        },
        {
          "answer": "choice",
          "question": "wybór"
        },
        {
          "answer": "choose",
          "question": "wybierać"
        },
        {
          "answer": "church",
          "question": "kościół"
        },
        {
          "answer": "citizen",
          "question": "obywatel"
        },
        {
          "answer": "city",
          "question": "miasto"
        },
        {
          "answer": "civil",
          "question": "cywilny"
        },
        {
          "answer": "claim",
          "question": "prawo"
        },
        {
          "answer": "class",
          "question": "klasa"
        },
        {
          "answer": "clear",
          "question": "jasne"
        },
        {
          "answer": "clearly",
          "question": "wyraźnie"
        },
        {
          "answer": "close",
          "question": "zamknąć"
        },
        {
          "answer": "coach",
          "question": "trener"
        },
        {
          "answer": "cold",
          "question": "zimno"
        },
        {
          "answer": "collection",
          "question": "kolekcja"
        },
        {
          "answer": "college",
          "question": "szkoła wyższa"
        },
        {
          "answer": "color",
          "question": "kolor"
        },
        {
          "answer": "come",
          "question": "przychodzić"
        },
        {
          "answer": "commercial",
          "question": "handlowy"
        },
        {
          "answer": "common",
          "question": "wspólny"
        },
        {
          "answer": "community",
          "question": "wspólnota"
        },
        {
          "answer": "company",
          "question": "firma"
        },
        {
          "answer": "compare",
          "question": "porównywać"
        },
        {
          "answer": "computer",
          "question": "komputer"
        },
        {
          "answer": "concern",
          "question": "obawa"
        },
        {
          "answer": "condition",
          "question": "stan"
        },
        {
          "answer": "conference",
          "question": "konferencja"
        },
        {
          "answer": "Congress",
          "question": "kongres"
        },
        {
          "answer": "consider",
          "question": "rozważać"
        },
        {
          "answer": "consumer",
          "question": "konsument"
        },
        {
          "answer": "contain",
          "question": "zawierać"
        },
        {
          "answer": "continue",
          "question": "kontynuować"
        },
        {
          "answer": "control",
          "question": "kontrola"
        },
        {
          "answer": "cost",
          "question": "koszt"
        },
        {
          "answer": "could",
          "question": "mógł"
        },
        {
          "answer": "country",
          "question": "kraj"
        },
        {
          "answer": "couple",
          "question": "para"
        },
        {
          "answer": "course",
          "question": "kurs"
        },
        {
          "answer": "court",
          "question": "sąd"
        },
        {
          "answer": "cover",
          "question": "okładka"
        },
        {
          "answer": "create",
          "question": "tworzyć"
        },
        {
          "answer": "crime",
          "question": "przestępczość"
        },
        {
          "answer": "cultural",
          "question": "kulturalny"
        },
        {
          "answer": "culture",
          "question": "kultura"
        },
        {
          "answer": "cup",
          "question": "filiżanka"
        },
        {
          "answer": "current",
          "question": "aktualny"
        },
        {
          "answer": "customer",
          "question": "klient"
        },
        {
          "answer": "cut",
          "question": "cięcie"
        },
        {
          "answer": "dark",
          "question": "ciemny"
        },
        {
          "answer": "data",
          "question": "dane"
        },
        {
          "answer": "daughter",
          "question": "córka"
        },
        {
          "answer": "day",
          "question": "dzień"
        },
        {
          "answer": "dead",
          "question": "martwy"
        },
        {
          "answer": "deal",
          "question": "umowa"
        },
        {
          "answer": "death",
          "question": "śmierć"
        },
        {
          "answer": "debate",
          "question": "debata"
        },
        {
          "answer": "decade",
          "question": "dekada"
        },
        {
          "answer": "decide",
          "question": "decydować"
        },
        {
          "answer": "decision",
          "question": "decyzja"
        },
        {
          "answer": "deep",
          "question": "głęboko"
        },
        {
          "answer": "defense",
          "question": "obrona"
        },
        {
          "answer": "degree",
          "question": "stopień"
        },
        {
          "answer": "Democrat",
          "question": "demokrata"
        },
        {
          "answer": "democratic",
          "question": "demokratyczny"
        },
        {
          "answer": "describe",
          "question": "opisać"
        },
        {
          "answer": "design",
          "question": "projekt"
        },
        {
          "answer": "despite",
          "question": "pomimo"
        },
        {
          "answer": "detail",
          "question": "szczegół"
        },
        {
          "answer": "determine",
          "question": "określić"
        },
        {
          "answer": "develop",
          "question": "rozwijać"
        },
        {
          "answer": "development",
          "question": "rozwój"
        },
        {
          "answer": "die",
          "question": "umierać"
        },
        {
          "answer": "difference",
          "question": "różnica"
        },
        {
          "answer": "different",
          "question": "różny"
        },
        {
          "answer": "difficult",
          "question": "trudny"
        },
        {
          "answer": "dinner",
          "question": "kolacja"
        },
        {
          "answer": "direction",
          "question": "kierunek"
        },
        {
          "answer": "director",
          "question": "dyrektor"
        },
        {
          "answer": "discover",
          "question": "odkryć"
        },
        {
          "answer": "discuss",
          "question": "omówić"
        },
        {
          "answer": "discussion",
          "question": "dyskusja"
        },
        {
          "answer": "disease",
          "question": "choroba"
        },
        {
          "answer": "do",
          "question": "do"
        },
        {
          "answer": "doctor",
          "question": "lekarz"
        },
        {
          "answer": "dog",
          "question": "pies"
        },
        {
          "answer": "door",
          "question": "drzwi"
        },
        {
          "answer": "down",
          "question": "w dół"
        },
        {
          "answer": "draw",
          "question": "rysować"
        },
        {
          "answer": "dream",
          "question": "marzenie"
        },
        {
          "answer": "drive",
          "question": "prowadzić"
        },
        {
          "answer": "drop",
          "question": "upuszczać"
        },
        {
          "answer": "drug",
          "question": "lek"
        },
        {
          "answer": "during",
          "question": "podczas"
        },
        {
          "answer": "each",
          "question": "każdy"
        },
        {
          "answer": "early",
          "question": "wczesny"
        },
        {
          "answer": "east",
          "question": "wschód"
        },
        {
          "answer": "easy",
          "question": "łatwy"
        },
        {
          "answer": "eat",
          "question": "jeść"
        },
        {
          "answer": "economic",
          "question": "gospodarczy"
        },
        {
          "answer": "economy",
          "question": "gospodarka"
        },
        {
          "answer": "edge",
          "question": "krawędź"
        },
        {
          "answer": "education",
          "question": "edukacja"
        },
        {
          "answer": "effect",
          "question": "efekt"
        },
        {
          "answer": "effort",
          "question": "wysiłek"
        },
        {
          "answer": "eight",
          "question": "osiem"
        },
        {
          "answer": "either",
          "question": "albo"
        },
        {
          "answer": "election",
          "question": "wybór"
        },
        {
          "answer": "else",
          "question": "w przeciwnym razie"
        },
        {
          "answer": "employee",
          "question": "pracownik"
        },
        {
          "answer": "end",
          "question": "koniec"
        },
        {
          "answer": "energy",
          "question": "energia"
        },
        {
          "answer": "enjoy",
          "question": "cieszyć się"
        },
        {
          "answer": "enough",
          "question": "wystarczająco"
        },
        {
          "answer": "enter",
          "question": "wchodzić"
        },
        {
          "answer": "entire",
          "question": "cały"
        },
        {
          "answer": "environment",
          "question": "środowisko"
        },
        {
          "answer": "environmental",
          "question": "środowiskowy"
        },
        {
          "answer": "especially",
          "question": "zwłaszcza"
        },
        {
          "answer": "establish",
          "question": "tworzyć"
        },
        {
          "answer": "even",
          "question": "nawet"
        },
        {
          "answer": "evening",
          "question": "wieczór"
        },
        {
          "answer": "event",
          "question": "wydarzenie"
        },
        {
          "answer": "ever",
          "question": "kiedykolwiek"
        },
        {
          "answer": "every",
          "question": "każdy"
        },
        {
          "answer": "everyone",
          "question": "wszyscy"
        },
        {
          "answer": "everything",
          "question": "wszystko"
        },
        {
          "answer": "evidence",
          "question": "dowód"
        },
        {
          "answer": "exactly",
          "question": "dokładnie"
        },
        {
          "answer": "example",
          "question": "przykład"
        },
        {
          "answer": "executive",
          "question": "wykonawczy"
        },
        {
          "answer": "exist",
          "question": "istnieć"
        },
        {
          "answer": "expect",
          "question": "oczekiwać"
        },
        {
          "answer": "experience",
          "question": "doświadczenie"
        },
        {
          "answer": "expert",
          "question": "ekspert"
        },
        {
          "answer": "explain",
          "question": "wyjaśnić"
        },
        {
          "answer": "eye",
          "question": "oko"
        },
        {
          "answer": "face",
          "question": "twarz"
        },
        {
          "answer": "fact",
          "question": "fakt"
        },
        {
          "answer": "factor",
          "question": "czynnik"
        },
        {
          "answer": "fail",
          "question": "ponieść porażkę"
        },
        {
          "answer": "fall",
          "question": "jesień"
        },
        {
          "answer": "family",
          "question": "rodzina"
        },
        {
          "answer": "far",
          "question": "daleko"
        },
        {
          "answer": "fast",
          "question": "szybko"
        },
        {
          "answer": "father",
          "question": "ojciec"
        },
        {
          "answer": "fear",
          "question": "strach"
        },
        {
          "answer": "federal",
          "question": "federalny"
        },
        {
          "answer": "feel",
          "question": "czuć"
        },
        {
          "answer": "feeling",
          "question": "uczucie"
        },
        {
          "answer": "few",
          "question": "kilka"
        },
        {
          "answer": "field",
          "question": "pole"
        },
        {
          "answer": "fight",
          "question": "walka"
        },
        {
          "answer": "figure",
          "question": "postać"
        },
        {
          "answer": "fill",
          "question": "wypełnić"
        },
        {
          "answer": "film",
          "question": "film"
        },
        {
          "answer": "final",
          "question": "finał"
        },
        {
          "answer": "finally",
          "question": "wreszcie"
        },
        {
          "answer": "financial",
          "question": "budżetowy"
        },
        {
          "answer": "find",
          "question": "znajdować"
        },
        {
          "answer": "fine",
          "question": "cienki"
        },
        {
          "answer": "finger",
          "question": "palec"
        },
        {
          "answer": "finish",
          "question": "skończyć"
        },
        {
          "answer": "fire",
          "question": "ogień"
        },
        {
          "answer": "firm",
          "question": "solidny"
        },
        {
          "answer": "first",
          "question": "pierwszy"
        },
        {
          "answer": "fish",
          "question": "ryba"
        },
        {
          "answer": "five",
          "question": "pięć"
        },
        {
          "answer": "floor",
          "question": "podłoga"
        },
        {
          "answer": "fly",
          "question": "latać"
        },
        {
          "answer": "focus",
          "question": "centrum"
        },
        {
          "answer": "follow",
          "question": "podążać"
        },
        {
          "answer": "food",
          "question": "żywność"
        },
        {
          "answer": "foot",
          "question": "stopa"
        },
        {
          "answer": "for",
          "question": "do"
        },
        {
          "answer": "force",
          "question": "siła"
        },
        {
          "answer": "foreign",
          "question": "zagraniczny"
        },
        {
          "answer": "forget",
          "question": "zapominać"
        },
        {
          "answer": "form",
          "question": "formularz"
        },
        {
          "answer": "former",
          "question": "dawny"
        },
        {
          "answer": "forward",
          "question": "do przodu"
        },
        {
          "answer": "four",
          "question": "cztery"
        },
        {
          "answer": "free",
          "question": "bezpłatny"
        },
        {
          "answer": "friend",
          "question": "przyjaciel"
        },
        {
          "answer": "from",
          "question": "z"
        },
        {
          "answer": "front",
          "question": "przód"
        },
        {
          "answer": "full",
          "question": "pełny"
        },
        {
          "answer": "fund",
          "question": "fundusz"
        },
        {
          "answer": "future",
          "question": "przyszły"
        },
        {
          "answer": "game",
          "question": "gra"
        },
        {
          "answer": "garden",
          "question": "ogród"
        },
        {
          "answer": "gas",
          "question": "gaz"
        },
        {
          "answer": "general",
          "question": "ogólny"
        },
        {
          "answer": "generation",
          "question": "pokolenie"
        },
        {
          "answer": "get",
          "question": "dostawać"
        },
        {
          "answer": "girl",
          "question": "dziewczyna"
        },
        {
          "answer": "give",
          "question": "dawać"
        },
        {
          "answer": "glass",
          "question": "szkło"
        },
        {
          "answer": "go",
          "question": "iść"
        },
        {
          "answer": "goal",
          "question": "bramka"
        },
        {
          "answer": "good",
          "question": "dobry"
        },
        {
          "answer": "government",
          "question": "rząd"
        },
        {
          "answer": "great",
          "question": "świetnie"
        },
        {
          "answer": "green",
          "question": "zielony"
        },
        {
          "answer": "ground",
          "question": "grunt"
        },
        {
          "answer": "group",
          "question": "grupa"
        },
        {
          "answer": "grow",
          "question": "rosnąć"
        },
        {
          "answer": "growth",
          "question": "wzrost"
        },
        {
          "answer": "guess",
          "question": "zgadywać"
        },
        {
          "answer": "gun",
          "question": "pistolet"
        },
        {
          "answer": "guy",
          "question": "facet"
        },
        {
          "answer": "hair",
          "question": "włosy"
        },
        {
          "answer": "half",
          "question": "połowa"
        },
        {
          "answer": "hand",
          "question": "ręka"
        },
        {
          "answer": "hang",
          "question": "powiesić"
        },
        {
          "answer": "happen",
          "question": "zdarzyć"
        },
        {
          "answer": "happy",
          "question": "szczęśliwy"
        },
        {
          "answer": "hard",
          "question": "twardy"
        },
        {
          "answer": "have",
          "question": "posiadać"
        },
        {
          "answer": "he",
          "question": "on"
        },
        {
          "answer": "head",
          "question": "głowa"
        },
        {
          "answer": "health",
          "question": "zdrowie"
        },
        {
          "answer": "hear",
          "question": "słyszeć"
        },
        {
          "answer": "heart",
          "question": "serce"
        },
        {
          "answer": "heat",
          "question": "ciepło"
        },
        {
          "answer": "heavy",
          "question": "ciężki"
        },
        {
          "answer": "help",
          "question": "pomoc"
        },
        {
          "answer": "her",
          "question": "jej"
        },
        {
          "answer": "here",
          "question": "tutaj"
        },
        {
          "answer": "herself",
          "question": "się"
        },
        {
          "answer": "high",
          "question": "wysoki"
        },
        {
          "answer": "him",
          "question": "jego"
        },
        {
          "answer": "his",
          "question": "jego"
        },
        {
          "answer": "history",
          "question": "historia"
        },
        {
          "answer": "hit",
          "question": "uderzyć"
        },
        {
          "answer": "hold",
          "question": "trzymać"
        },
        {
          "answer": "home",
          "question": "dom"
        },
        {
          "answer": "hope",
          "question": "mieć nadzieję"
        },
        {
          "answer": "hospital",
          "question": "szpital"
        },
        {
          "answer": "hot",
          "question": "gorący"
        },
        {
          "answer": "hotel",
          "question": "hotel"
        },
        {
          "answer": "hour",
          "question": "godzina"
        },
        {
          "answer": "house",
          "question": "dom"
        },
        {
          "answer": "how",
          "question": "jak"
        },
        {
          "answer": "however",
          "question": "jednakże"
        },
        {
          "answer": "huge",
          "question": "ogromny"
        },
        {
          "answer": "human",
          "question": "człowiek"
        },
        {
          "answer": "hundred",
          "question": "sto"
        },
        {
          "answer": "husband",
          "question": "mąż"
        },
        {
          "answer": "idea",
          "question": "pomysł"
        },
        {
          "answer": "identify",
          "question": "zidentyfikować"
        },
        {
          "answer": "if",
          "question": "jeśli"
        },
        {
          "answer": "image",
          "question": "obraz"
        },
        {
          "answer": "imagine",
          "question": "wyobrażać sobie"
        },
        {
          "answer": "impact",
          "question": "uderzenie"
        },
        {
          "answer": "important",
          "question": "ważny"
        },
        {
          "answer": "improve",
          "question": "poprawić"
        },
        {
          "answer": "in",
          "question": "w"
        },
        {
          "answer": "include",
          "question": "włączać"
        },
        {
          "answer": "including",
          "question": "w tym"
        },
        {
          "answer": "increase",
          "question": "zwiększyć"
        },
        {
          "answer": "indeed",
          "question": "rzeczywiście"
        },
        {
          "answer": "indicate",
          "question": "wskazać"
        },
        {
          "answer": "individual",
          "question": "indywidualny"
        },
        {
          "answer": "industry",
          "question": "przemysł"
        },
        {
          "answer": "information",
          "question": "informacja"
        },
        {
          "answer": "inside",
          "question": "wewnątrz"
        },
        {
          "answer": "instead",
          "question": "zamiast"
        },
        {
          "answer": "institution",
          "question": "instytucja"
        },
        {
          "answer": "interest",
          "question": "odsetki"
        },
        {
          "answer": "interesting",
          "question": "ciekawy"
        },
        {
          "answer": "international",
          "question": "międzynarodowy"
        },
        {
          "answer": "interview",
          "question": "wywiad"
        },
        {
          "answer": "into",
          "question": "do"
        },
        {
          "answer": "investment",
          "question": "inwestycja"
        },
        {
          "answer": "involve",
          "question": "zaangażować"
        },
        {
          "answer": "issue",
          "question": "wydanie"
        },
        {
          "answer": "it",
          "question": "to"
        },
        {
          "answer": "item",
          "question": "przedmiot"
        },
        {
          "answer": "its",
          "question": "jego"
        },
        {
          "answer": "itself",
          "question": "samo"
        },
        {
          "answer": "job",
          "question": "stanowisko"
        },
        {
          "answer": "join",
          "question": "dołączyć"
        },
        {
          "answer": "just",
          "question": "tylko"
        },
        {
          "answer": "keep",
          "question": "trzymać"
        },
        {
          "answer": "key",
          "question": "klucz"
        },
        {
          "answer": "kid",
          "question": "dziecko"
        },
        {
          "answer": "kill",
          "question": "zabić"
        },
        {
          "answer": "kind",
          "question": "uprzejmy"
        },
        {
          "answer": "kitchen",
          "question": "kuchnia"
        },
        {
          "answer": "know",
          "question": "wiedzieć"
        },
        {
          "answer": "knowledge",
          "question": "wiedza"
        },
        {
          "answer": "land",
          "question": "grunt"
        },
        {
          "answer": "language",
          "question": "język"
        },
        {
          "answer": "large",
          "question": "duży"
        },
        {
          "answer": "last",
          "question": "ostatni"
        },
        {
          "answer": "late",
          "question": "późno"
        },
        {
          "answer": "later",
          "question": "później"
        },
        {
          "answer": "laugh",
          "question": "śmiech"
        },
        {
          "answer": "law",
          "question": "prawo"
        },
        {
          "answer": "lawyer",
          "question": "prawnik"
        },
        {
          "answer": "lay",
          "question": "położyć"
        },
        {
          "answer": "lead",
          "question": "ołów"
        },
        {
          "answer": "leader",
          "question": "lider"
        },
        {
          "answer": "learn",
          "question": "uczyć się"
        },
        {
          "answer": "least",
          "question": "najmniej"
        },
        {
          "answer": "leave",
          "question": "zostawić"
        },
        {
          "answer": "left",
          "question": "lewy"
        },
        {
          "answer": "leg",
          "question": "noga"
        },
        {
          "answer": "legal",
          "question": "prawny"
        },
        {
          "answer": "less",
          "question": "mniej"
        },
        {
          "answer": "let",
          "question": "pozwalać"
        },
        {
          "answer": "letter",
          "question": "list"
        },
        {
          "answer": "level",
          "question": "poziom"
        },
        {
          "answer": "lie",
          "question": "kłamstwo"
        },
        {
          "answer": "life",
          "question": "życie"
        },
        {
          "answer": "light",
          "question": "światło"
        },
        {
          "answer": "like",
          "question": "tak jak"
        },
        {
          "answer": "likely",
          "question": "prawdopodobnie"
        },
        {
          "answer": "line",
          "question": "linia"
        },
        {
          "answer": "list",
          "question": "lista"
        },
        {
          "answer": "listen",
          "question": "słuchać"
        },
        {
          "answer": "little",
          "question": "mały"
        },
        {
          "answer": "live",
          "question": "na żywo"
        },
        {
          "answer": "local",
          "question": "lokalny"
        },
        {
          "answer": "long",
          "question": "długi"
        },
        {
          "answer": "look",
          "question": "patrzeć"
        },
        {
          "answer": "lose",
          "question": "stracić"
        },
        {
          "answer": "loss",
          "question": "strata"
        },
        {
          "answer": "lot",
          "question": "działka"
        },
        {
          "answer": "love",
          "question": "miłość"
        },
        {
          "answer": "low",
          "question": "niski"
        },
        {
          "answer": "machine",
          "question": "maszyna"
        },
        {
          "answer": "magazine",
          "question": "czasopismo"
        },
        {
          "answer": "main",
          "question": "główny"
        },
        {
          "answer": "maintain",
          "question": "utrzymywać"
        },
        {
          "answer": "major",
          "question": "główny"
        },
        {
          "answer": "majority",
          "question": "większość"
        },
        {
          "answer": "make",
          "question": "robić"
        },
        {
          "answer": "man",
          "question": "człowiek"
        },
        {
          "answer": "manage",
          "question": "zarządzać"
        },
        {
          "answer": "management",
          "question": "kierownictwo"
        },
        {
          "answer": "manager",
          "question": "menedżer"
        },
        {
          "answer": "many",
          "question": "wiele"
        },
        {
          "answer": "market",
          "question": "rynek"
        },
        {
          "answer": "marriage",
          "question": "małżeństwo"
        },
        {
          "answer": "material",
          "question": "materiał"
        },
        {
          "answer": "matter",
          "question": "materiał"
        },
        {
          "answer": "may",
          "question": "móc"
        },
        {
          "answer": "maybe",
          "question": "może"
        },
        {
          "answer": "me",
          "question": "ja"
        },
        {
          "answer": "mean",
          "question": "mieć na myśli"
        },
        {
          "answer": "measure",
          "question": "mierzyć"
        },
        {
          "answer": "medical",
          "question": "medyczny"
        },
        {
          "answer": "meet",
          "question": "poznać"
        },
        {
          "answer": "meeting",
          "question": "spotkanie"
        },
        {
          "answer": "member",
          "question": "członek"
        },
        {
          "answer": "memory",
          "question": "pamięć"
        },
        {
          "answer": "mention",
          "question": "wzmianka"
        },
        {
          "answer": "message",
          "question": "wiadomość"
        },
        {
          "answer": "method",
          "question": "metoda"
        },
        {
          "answer": "middle",
          "question": "środek"
        },
        {
          "answer": "might",
          "question": "móc"
        },
        {
          "answer": "military",
          "question": "wojskowy"
        },
        {
          "answer": "million",
          "question": "milion"
        },
        {
          "answer": "mind",
          "question": "umysł"
        },
        {
          "answer": "minute",
          "question": "minuta"
        },
        {
          "answer": "miss",
          "question": "chybić"
        },
        {
          "answer": "mission",
          "question": "misja"
        },
        {
          "answer": "model",
          "question": "model"
        },
        {
          "answer": "modern",
          "question": "nowoczesny"
        },
        {
          "answer": "moment",
          "question": "za chwilę"
        },
        {
          "answer": "money",
          "question": "pieniądze"
        },
        {
          "answer": "month",
          "question": "miesiąc"
        },
        {
          "answer": "more",
          "question": "więcej"
        },
        {
          "answer": "morning",
          "question": "poranek"
        },
        {
          "answer": "most",
          "question": "bardzo"
        },
        {
          "answer": "mother",
          "question": "matka"
        },
        {
          "answer": "mouth",
          "question": "usta"
        },
        {
          "answer": "move",
          "question": "przenosić"
        },
        {
          "answer": "movement",
          "question": "ruch"
        },
        {
          "answer": "movie",
          "question": "film"
        },
        {
          "answer": "Mr",
          "question": "pan"
        },
        {
          "answer": "Mrs",
          "question": "pani"
        },
        {
          "answer": "much",
          "question": "dużo"
        },
        {
          "answer": "music",
          "question": "muzyka"
        },
        {
          "answer": "must",
          "question": "musieć"
        },
        {
          "answer": "my",
          "question": "mój"
        },
        {
          "answer": "name",
          "question": "nazwa"
        },
        {
          "answer": "nation",
          "question": "naród"
        },
        {
          "answer": "national",
          "question": "krajowy"
        },
        {
          "answer": "natural",
          "question": "naturalny"
        },
        {
          "answer": "nature",
          "question": "natura"
        },
        {
          "answer": "near",
          "question": "w pobliżu"
        },
        {
          "answer": "nearly",
          "question": "prawie"
        },
        {
          "answer": "necessary",
          "question": "niezbędny"
        },
        {
          "answer": "need",
          "question": "potrzebować"
        },
        {
          "answer": "network",
          "question": "sieć"
        },
        {
          "answer": "never",
          "question": "nigdy"
        },
        {
          "answer": "new",
          "question": "nowy"
        },
        {
          "answer": "news",
          "question": "wiadomości"
        },
        {
          "answer": "newspaper",
          "question": "gazeta"
        },
        {
          "answer": "next",
          "question": "następny"
        },
        {
          "answer": "nice",
          "question": "ładny"
        },
        {
          "answer": "night",
          "question": "noc"
        },
        {
          "answer": "no",
          "question": "nie"
        },
        {
          "answer": "none",
          "question": "nic"
        },
        {
          "answer": "nor",
          "question": "ani"
        },
        {
          "answer": "north",
          "question": "północ"
        },
        {
          "answer": "not",
          "question": "nie"
        },
        {
          "answer": "note",
          "question": "notatka"
        },
        {
          "answer": "nothing",
          "question": "nic"
        },
        {
          "answer": "notice",
          "question": "ogłoszenie"
        },
        {
          "answer": "now",
          "question": "teraz"
        },
        {
          "answer": "number",
          "question": "numer"
        },
        {
          "answer": "occur",
          "question": "zdarzać się"
        },
        {
          "answer": "off",
          "question": "wyłączony"
        },
        {
          "answer": "offer",
          "question": "oferta"
        },
        {
          "answer": "office",
          "question": "biuro"
        },
        {
          "answer": "officer",
          "question": "oficer"
        },
        {
          "answer": "official",
          "question": "urzędnik"
        },
        {
          "answer": "often",
          "question": "często"
        },
        {
          "answer": "oil",
          "question": "olej"
        },
        {
          "answer": "old",
          "question": "stary"
        },
        {
          "answer": "on",
          "question": "na"
        },
        {
          "answer": "once",
          "question": "raz"
        },
        {
          "answer": "one",
          "question": "jeden"
        },
        {
          "answer": "only",
          "question": "tylko"
        },
        {
          "answer": "onto",
          "question": "na"
        },
        {
          "answer": "open",
          "question": "otwarty"
        },
        {
          "answer": "operation",
          "question": "operacja"
        },
        {
          "answer": "opportunity",
          "question": "możliwość"
        },
        {
          "answer": "option",
          "question": "opcja"
        },
        {
          "answer": "or",
          "question": "lub"
        },
        {
          "answer": "order",
          "question": "zamówienie"
        },
        {
          "answer": "organization",
          "question": "organizacja"
        },
        {
          "answer": "other",
          "question": "inny"
        },
        {
          "answer": "others",
          "question": "inni"
        },
        {
          "answer": "our",
          "question": "nasz"
        },
        {
          "answer": "out",
          "question": "na zewnątrz"
        },
        {
          "answer": "outside",
          "question": "poza"
        },
        {
          "answer": "over",
          "question": "nad"
        },
        {
          "answer": "own",
          "question": "własny"
        },
        {
          "answer": "owner",
          "question": "właściciel"
        },
        {
          "answer": "page",
          "question": "strona"
        },
        {
          "answer": "pain",
          "question": "ból"
        },
        {
          "answer": "painting",
          "question": "obraz"
        },
        {
          "answer": "paper",
          "question": "papier"
        },
        {
          "answer": "parent",
          "question": "rodzic"
        },
        {
          "answer": "part",
          "question": "część"
        },
        {
          "answer": "participant",
          "question": "uczestnik"
        },
        {
          "answer": "particular",
          "question": "konkretny"
        },
        {
          "answer": "particularly",
          "question": "w szczególności"
        },
        {
          "answer": "partner",
          "question": "partner"
        },
        {
          "answer": "party",
          "question": "impreza"
        },
        {
          "answer": "pass",
          "question": "przechodzić"
        },
        {
          "answer": "past",
          "question": "przeszłość"
        },
        {
          "answer": "patient",
          "question": "pacjent"
        },
        {
          "answer": "pattern",
          "question": "wzór"
        },
        {
          "answer": "pay",
          "question": "płacić"
        },
        {
          "answer": "peace",
          "question": "pokój"
        },
        {
          "answer": "people",
          "question": "ludzie"
        },
        {
          "answer": "per",
          "question": "za"
        },
        {
          "answer": "perform",
          "question": "dokonywać"
        },
        {
          "answer": "performance",
          "question": "wydajność"
        },
        {
          "answer": "perhaps",
          "question": "być może"
        },
        {
          "answer": "period",
          "question": "okres"
        },
        {
          "answer": "person",
          "question": "osoba"
        },
        {
          "answer": "personal",
          "question": "osobisty"
        },
        {
          "answer": "phone",
          "question": "telefon"
        },
        {
          "answer": "physical",
          "question": "fizyczny"
        },
        {
          "answer": "pick",
          "question": "wybierać"
        },
        {
          "answer": "picture",
          "question": "zdjęcie"
        },
        {
          "answer": "piece",
          "question": "sztuka"
        },
        {
          "answer": "place",
          "question": "miejsce"
        },
        {
          "answer": "plan",
          "question": "plan"
        },
        {
          "answer": "plant",
          "question": "zakład"
        },
        {
          "answer": "play",
          "question": "grać"
        },
        {
          "answer": "player",
          "question": "gracz"
        },
        {
          "answer": "PM",
          "question": "po południu"
        },
        {
          "answer": "point",
          "question": "punkt"
        },
        {
          "answer": "police",
          "question": "policja"
        },
        {
          "answer": "policy",
          "question": "polityka"
        },
        {
          "answer": "political",
          "question": "polityczny"
        },
        {
          "answer": "politics",
          "question": "polityka"
        },
        {
          "answer": "poor",
          "question": "słaby"
        },
        {
          "answer": "popular",
          "question": "popularny"
        },
        {
          "answer": "population",
          "question": "populacja"
        },
        {
          "answer": "position",
          "question": "pozycja"
        },
        {
          "answer": "positive",
          "question": "pozytywny"
        },
        {
          "answer": "possible",
          "question": "możliwy"
        },
        {
          "answer": "power",
          "question": "moc"
        },
        {
          "answer": "practice",
          "question": "ćwiczyć"
        },
        {
          "answer": "prepare",
          "question": "przygotowywać"
        },
        {
          "answer": "present",
          "question": "obecny"
        },
        {
          "answer": "president",
          "question": "prezydent"
        },
        {
          "answer": "pressure",
          "question": "ciśnienie"
        },
        {
          "answer": "pretty",
          "question": "ładny"
        },
        {
          "answer": "prevent",
          "question": "zapobiegać"
        },
        {
          "answer": "price",
          "question": "cena"
        },
        {
          "answer": "private",
          "question": "prywatny"
        },
        {
          "answer": "probably",
          "question": "prawdopodobnie"
        },
        {
          "answer": "problem",
          "question": "problem"
        },
        {
          "answer": "process",
          "question": "proces"
        },
        {
          "answer": "produce",
          "question": "produkować"
        },
        {
          "answer": "product",
          "question": "produkt"
        },
        {
          "answer": "production",
          "question": "produkcja"
        },
        {
          "answer": "professional",
          "question": "profesjonalny"
        },
        {
          "answer": "professor",
          "question": "profesor"
        },
        {
          "answer": "program",
          "question": "program"
        },
        {
          "answer": "project",
          "question": "projekt"
        },
        {
          "answer": "property",
          "question": "nieruchomość"
        },
        {
          "answer": "protect",
          "question": "chronić"
        },
        {
          "answer": "prove",
          "question": "udowodnić"
        },
        {
          "answer": "provide",
          "question": "dostarczać"
        },
        {
          "answer": "public",
          "question": "publiczny"
        },
        {
          "answer": "pull",
          "question": "ciągnąć"
        },
        {
          "answer": "purpose",
          "question": "zamiar"
        },
        {
          "answer": "push",
          "question": "naciskać"
        },
        {
          "answer": "put",
          "question": "umieścić"
        },
        {
          "answer": "quality",
          "question": "jakość"
        },
        {
          "answer": "question",
          "question": "pytanie"
        },
        {
          "answer": "quickly",
          "question": "szybko"
        },
        {
          "answer": "quite",
          "question": "całkiem"
        },
        {
          "answer": "race",
          "question": "wyścig"
        },
        {
          "answer": "radio",
          "question": "radio"
        },
        {
          "answer": "raise",
          "question": "wznosić"
        },
        {
          "answer": "range",
          "question": "zakres"
        },
        {
          "answer": "rate",
          "question": "wskaźnik"
        },
        {
          "answer": "rather",
          "question": "raczej"
        },
        {
          "answer": "reach",
          "question": "zasięg"
        },
        {
          "answer": "read",
          "question": "czytać"
        },
        {
          "answer": "ready",
          "question": "gotowy"
        },
        {
          "answer": "real",
          "question": "prawdziwy"
        },
        {
          "answer": "reality",
          "question": "rzeczywistość"
        },
        {
          "answer": "realize",
          "question": "realizować"
        },
        {
          "answer": "really",
          "question": "naprawdę"
        },
        {
          "answer": "reason",
          "question": "powód"
        },
        {
          "answer": "receive",
          "question": "odbierać"
        },
        {
          "answer": "recent",
          "question": "ostatni"
        },
        {
          "answer": "recently",
          "question": "ostatnio"
        },
        {
          "answer": "recognize",
          "question": "rozpoznać"
        },
        {
          "answer": "record",
          "question": "nagrywać"
        },
        {
          "answer": "red",
          "question": "czerwony"
        },
        {
          "answer": "reduce",
          "question": "zmniejszyć"
        },
        {
          "answer": "reflect",
          "question": "odbijać"
        },
        {
          "answer": "region",
          "question": "region"
        },
        {
          "answer": "relate",
          "question": "odnieść się"
        },
        {
          "answer": "relationship",
          "question": "relacja"
        },
        {
          "answer": "religious",
          "question": "religijny"
        },
        {
          "answer": "remain",
          "question": "pozostać"
        },
        {
          "answer": "remember",
          "question": "pamiętać"
        },
        {
          "answer": "remove",
          "question": "usunąć"
        },
        {
          "answer": "report",
          "question": "raport"
        },
        {
          "answer": "represent",
          "question": "przedstawiać"
        },
        {
          "answer": "Republican",
          "question": "republikański"
        },
        {
          "answer": "require",
          "question": "wymagać"
        },
        {
          "answer": "research",
          "question": "badania"
        },
        {
          "answer": "resource",
          "question": "ratunek"
        },
        {
          "answer": "respond",
          "question": "reagować"
        },
        {
          "answer": "response",
          "question": "odpowiedź"
        },
        {
          "answer": "responsibility",
          "question": "odpowiedzialność"
        },
        {
          "answer": "rest",
          "question": "odpoczynek"
        },
        {
          "answer": "result",
          "question": "wynik"
        },
        {
          "answer": "return",
          "question": "powrót"
        },
        {
          "answer": "reveal",
          "question": "ujawnić"
        },
        {
          "answer": "rich",
          "question": "bogaty"
        },
        {
          "answer": "right",
          "question": "prawidłowy"
        },
        {
          "answer": "rise",
          "question": "wzrastać"
        },
        {
          "answer": "risk",
          "question": "ryzyko"
        },
        {
          "answer": "road",
          "question": "droga"
        },
        {
          "answer": "rock",
          "question": "głaz"
        },
        {
          "answer": "role",
          "question": "rola"
        },
        {
          "answer": "room",
          "question": "pokój"
        },
        {
          "answer": "rule",
          "question": "reguła"
        },
        {
          "answer": "run",
          "question": "uruchomić"
        },
        {
          "answer": "safe",
          "question": "bezpieczna"
        },
        {
          "answer": "same",
          "question": "to samo"
        },
        {
          "answer": "save",
          "question": "ratować"
        },
        {
          "answer": "say",
          "question": "mowić"
        },
        {
          "answer": "scene",
          "question": "scena"
        },
        {
          "answer": "school",
          "question": "szkoła"
        },
        {
          "answer": "science",
          "question": "nauka"
        },
        {
          "answer": "scientist",
          "question": "naukowiec"
        },
        {
          "answer": "score",
          "question": "wynik"
        },
        {
          "answer": "sea",
          "question": "morze"
        },
        {
          "answer": "season",
          "question": "pora roku"
        },
        {
          "answer": "seat",
          "question": "siedziba"
        },
        {
          "answer": "second",
          "question": "drugi"
        },
        {
          "answer": "section",
          "question": "sekcja"
        },
        {
          "answer": "security",
          "question": "bezpieczeństwo"
        },
        {
          "answer": "see",
          "question": "widzieć"
        },
        {
          "answer": "seek",
          "question": "szukać"
        },
        {
          "answer": "seem",
          "question": "wydaje się"
        },
        {
          "answer": "sell",
          "question": "sprzedać"
        },
        {
          "answer": "send",
          "question": "wysłać"
        },
        {
          "answer": "senior",
          "question": "senior"
        },
        {
          "answer": "sense",
          "question": "sens"
        },
        {
          "answer": "series",
          "question": "seria"
        },
        {
          "answer": "serious",
          "question": "poważny"
        },
        {
          "answer": "serve",
          "question": "podawać"
        },
        {
          "answer": "service",
          "question": "praca"
        },
        {
          "answer": "set",
          "question": "ustawić"
        },
        {
          "answer": "seven",
          "question": "siedem"
        },
        {
          "answer": "several",
          "question": "kilka"
        },
        {
          "answer": "sex",
          "question": "seks"
        },
        {
          "answer": "sexual",
          "question": "seksualny"
        },
        {
          "answer": "shake",
          "question": "potrząsnąć"
        },
        {
          "answer": "share",
          "question": "udział"
        },
        {
          "answer": "she",
          "question": "ona"
        },
        {
          "answer": "shoot",
          "question": "strzelać"
        },
        {
          "answer": "short",
          "question": "krótki"
        },
        {
          "answer": "shot",
          "question": "strzał"
        },
        {
          "answer": "should",
          "question": "powinien"
        },
        {
          "answer": "shoulder",
          "question": "ramię"
        },
        {
          "answer": "show",
          "question": "pokazywać"
        },
        {
          "answer": "side",
          "question": "strona"
        },
        {
          "answer": "sign",
          "question": "podpisać"
        },
        {
          "answer": "significant",
          "question": "istotne"
        },
        {
          "answer": "similar",
          "question": "podobny"
        },
        {
          "answer": "simple",
          "question": "prosty"
        },
        {
          "answer": "simply",
          "question": "po prostu"
        },
        {
          "answer": "since",
          "question": "od"
        },
        {
          "answer": "sing",
          "question": "śpiewać"
        },
        {
          "answer": "single",
          "question": "pojedynczy"
        },
        {
          "answer": "sister",
          "question": "siostra"
        },
        {
          "answer": "sit",
          "question": "siedzieć"
        },
        {
          "answer": "site",
          "question": "strona"
        },
        {
          "answer": "situation",
          "question": "sytuacja"
        },
        {
          "answer": "six",
          "question": "sześć"
        },
        {
          "answer": "size",
          "question": "rozmiar"
        },
        {
          "answer": "skill",
          "question": "umiejętność"
        },
        {
          "answer": "skin",
          "question": "skóra"
        },
        {
          "answer": "small",
          "question": "mały"
        },
        {
          "answer": "smile",
          "question": "uśmiech"
        },
        {
          "answer": "so",
          "question": "więc"
        },
        {
          "answer": "social",
          "question": "społeczny"
        },
        {
          "answer": "society",
          "question": "społeczeństwo"
        },
        {
          "answer": "soldier",
          "question": "żołnierz"
        },
        {
          "answer": "some",
          "question": "niektóre"
        },
        {
          "answer": "somebody",
          "question": "ktoś"
        },
        {
          "answer": "someone",
          "question": "ktoś"
        },
        {
          "answer": "something",
          "question": "coś"
        },
        {
          "answer": "sometimes",
          "question": "czasami"
        },
        {
          "answer": "son",
          "question": "syn"
        },
        {
          "answer": "song",
          "question": "piosenka"
        },
        {
          "answer": "soon",
          "question": "wkrótce"
        },
        {
          "answer": "sort",
          "question": "sortować"
        },
        {
          "answer": "sound",
          "question": "dźwięk"
        },
        {
          "answer": "source",
          "question": "źródło"
        },
        {
          "answer": "south",
          "question": "południe"
        },
        {
          "answer": "southern",
          "question": "południowy"
        },
        {
          "answer": "space",
          "question": "przestrzeń"
        },
        {
          "answer": "speak",
          "question": "mówić"
        },
        {
          "answer": "special",
          "question": "specjalny"
        },
        {
          "answer": "specific",
          "question": "konkretny"
        },
        {
          "answer": "speech",
          "question": "przemówienie"
        },
        {
          "answer": "spend",
          "question": "wydawać"
        },
        {
          "answer": "sport",
          "question": "sport"
        },
        {
          "answer": "spring",
          "question": "wiosna"
        },
        {
          "answer": "staff",
          "question": "personel"
        },
        {
          "answer": "stage",
          "question": "scena"
        },
        {
          "answer": "stand",
          "question": "podstawka"
        },
        {
          "answer": "standard",
          "question": "standard"
        },
        {
          "answer": "star",
          "question": "gwiazda"
        },
        {
          "answer": "start",
          "question": "początek"
        },
        {
          "answer": "state",
          "question": "państwo"
        },
        {
          "answer": "statement",
          "question": "oświadczenie"
        },
        {
          "answer": "station",
          "question": "stacja"
        },
        {
          "answer": "stay",
          "question": "zostawać"
        },
        {
          "answer": "step",
          "question": "krok"
        },
        {
          "answer": "still",
          "question": "nadal"
        },
        {
          "answer": "stock",
          "question": "magazyn"
        },
        {
          "answer": "stop",
          "question": "zatrzymywać się"
        },
        {
          "answer": "store",
          "question": "sklep"
        },
        {
          "answer": "story",
          "question": "fabuła"
        },
        {
          "answer": "strategy",
          "question": "strategia"
        },
        {
          "answer": "street",
          "question": "ulica"
        },
        {
          "answer": "strong",
          "question": "mocny"
        },
        {
          "answer": "structure",
          "question": "struktura"
        },
        {
          "answer": "student",
          "question": "student"
        },
        {
          "answer": "study",
          "question": "badanie"
        },
        {
          "answer": "stuff",
          "question": "rzeczy"
        },
        {
          "answer": "style",
          "question": "styl"
        },
        {
          "answer": "subject",
          "question": "temat"
        },
        {
          "answer": "success",
          "question": "powodzenie"
        },
        {
          "answer": "successful",
          "question": "udany"
        },
        {
          "answer": "such",
          "question": "taki"
        },
        {
          "answer": "suddenly",
          "question": "nagle"
        },
        {
          "answer": "suffer",
          "question": "cierpieć"
        },
        {
          "answer": "suggest",
          "question": "sugerować"
        },
        {
          "answer": "summer",
          "question": "lato"
        },
        {
          "answer": "support",
          "question": "wsparcie"
        },
        {
          "answer": "sure",
          "question": "jasne"
        },
        {
          "answer": "surface",
          "question": "powierzchnia"
        },
        {
          "answer": "system",
          "question": "system"
        },
        {
          "answer": "table",
          "question": "tabela"
        },
        {
          "answer": "take",
          "question": "brać"
        },
        {
          "answer": "talk",
          "question": "rozmawiać"
        },
        {
          "answer": "task",
          "question": "zadanie"
        },
        {
          "answer": "tax",
          "question": "podatek"
        },
        {
          "answer": "teach",
          "question": "uczyć"
        },
        {
          "answer": "teacher",
          "question": "nauczyciel"
        },
        {
          "answer": "team",
          "question": "zespół"
        },
        {
          "answer": "technology",
          "question": "technologia"
        },
        {
          "answer": "television",
          "question": "telewizja"
        },
        {
          "answer": "tell",
          "question": "powiedzieć"
        },
        {
          "answer": "ten",
          "question": "dziesięć"
        },
        {
          "answer": "tend",
          "question": "mieć skłonności"
        },
        {
          "answer": "term",
          "question": "termin"
        },
        {
          "answer": "test",
          "question": "test"
        },
        {
          "answer": "than",
          "question": "niż"
        },
        {
          "answer": "thank",
          "question": "dziękować"
        },
        {
          "answer": "that",
          "question": "to"
        },
        {
          "answer": "their",
          "question": "ich"
        },
        {
          "answer": "them",
          "question": "ich"
        },
        {
          "answer": "themselves",
          "question": "sobie"
        },
        {
          "answer": "then",
          "question": "następnie"
        },
        {
          "answer": "theory",
          "question": "teoria"
        },
        {
          "answer": "there",
          "question": "tam"
        },
        {
          "answer": "these",
          "question": "te"
        },
        {
          "answer": "they",
          "question": "oni"
        },
        {
          "answer": "thing",
          "question": "rzecz"
        },
        {
          "answer": "think",
          "question": "myśleć"
        },
        {
          "answer": "third",
          "question": "trzeci"
        },
        {
          "answer": "this",
          "question": "ten"
        },
        {
          "answer": "those",
          "question": "te"
        },
        {
          "answer": "though",
          "question": "chociaż"
        },
        {
          "answer": "thought",
          "question": "myśl"
        },
        {
          "answer": "thousand",
          "question": "tysiąc"
        },
        {
          "answer": "threat",
          "question": "zagrożenie"
        },
        {
          "answer": "three",
          "question": "trzy"
        },
        {
          "answer": "through",
          "question": "poprzez"
        },
        {
          "answer": "throughout",
          "question": "na wskroś"
        },
        {
          "answer": "throw",
          "question": "rzucić"
        },
        {
          "answer": "thus",
          "question": "zatem"
        },
        {
          "answer": "time",
          "question": "czas"
        },
        {
          "answer": "to",
          "question": "do"
        },
        {
          "answer": "today",
          "question": "dzisiaj"
        },
        {
          "answer": "together",
          "question": "razem"
        },
        {
          "answer": "tonight",
          "question": "dziś wieczorem"
        },
        {
          "answer": "too",
          "question": "zbyt"
        },
        {
          "answer": "top",
          "question": "szczyt"
        },
        {
          "answer": "total",
          "question": "całkowity"
        },
        {
          "answer": "tough",
          "question": "trudny"
        },
        {
          "answer": "toward",
          "question": "w kierunku"
        },
        {
          "answer": "town",
          "question": "miasto"
        },
        {
          "answer": "trade",
          "question": "handel"
        },
        {
          "answer": "traditional",
          "question": "tradycyjny"
        },
        {
          "answer": "training",
          "question": "szkolenie"
        },
        {
          "answer": "travel",
          "question": "podróż"
        },
        {
          "answer": "treat",
          "question": "traktować"
        },
        {
          "answer": "treatment",
          "question": "leczenie"
        },
        {
          "answer": "tree",
          "question": "drzewo"
        },
        {
          "answer": "trial",
          "question": "test"
        },
        {
          "answer": "trip",
          "question": "wycieczka"
        },
        {
          "answer": "trouble",
          "question": "kłopoty"
        },
        {
          "answer": "truth",
          "question": "prawda"
        },
        {
          "answer": "try",
          "question": "próbować"
        },
        {
          "answer": "turn",
          "question": "zakręt"
        },
        {
          "answer": "TV",
          "question": "telewizja"
        },
        {
          "answer": "two",
          "question": "dwa"
        },
        {
          "answer": "type",
          "question": "typ"
        },
        {
          "answer": "under",
          "question": "pod"
        },
        {
          "answer": "understand",
          "question": "zrozumieć"
        },
        {
          "answer": "unit",
          "question": "jednostka"
        },
        {
          "answer": "until",
          "question": "dopóki"
        },
        {
          "answer": "up",
          "question": "w górę"
        },
        {
          "answer": "upon",
          "question": "od"
        },
        {
          "answer": "us",
          "question": "nas"
        },
        {
          "answer": "use",
          "question": "używać"
        },
        {
          "answer": "usually",
          "question": "zazwyczaj"
        },
        {
          "answer": "value",
          "question": "wartość"
        },
        {
          "answer": "various",
          "question": "różny"
        },
        {
          "answer": "very",
          "question": "bardzo"
        },
        {
          "answer": "victim",
          "question": "ofiara"
        },
        {
          "answer": "view",
          "question": "pogląd"
        },
        {
          "answer": "violence",
          "question": "przemoc"
        },
        {
          "answer": "visit",
          "question": "odwiedzać"
        },
        {
          "answer": "voice",
          "question": "głos"
        },
        {
          "answer": "vote",
          "question": "głosować"
        },
        {
          "answer": "wait",
          "question": "czekać"
        },
        {
          "answer": "walk",
          "question": "chodzić"
        },
        {
          "answer": "wall",
          "question": "ściana"
        },
        {
          "answer": "want",
          "question": "chcieć"
        },
        {
          "answer": "war",
          "question": "wojna"
        },
        {
          "answer": "watch",
          "question": "oglądać"
        },
        {
          "answer": "water",
          "question": "woda"
        },
        {
          "answer": "way",
          "question": "sposób"
        },
        {
          "answer": "we",
          "question": "my"
        },
        {
          "answer": "weapon",
          "question": "broń"
        },
        {
          "answer": "wear",
          "question": "nosić"
        },
        {
          "answer": "week",
          "question": "tydzień"
        },
        {
          "answer": "weight",
          "question": "waga"
        },
        {
          "answer": "well",
          "question": "dobrze"
        },
        {
          "answer": "west",
          "question": "zachód"
        },
        {
          "answer": "western",
          "question": "zachodni"
        },
        {
          "answer": "what",
          "question": "co"
        },
        {
          "answer": "whatever",
          "question": "cokolwiek"
        },
        {
          "answer": "when",
          "question": "kiedy"
        },
        {
          "answer": "where",
          "question": "gdzie"
        },
        {
          "answer": "whether",
          "question": "czy"
        },
        {
          "answer": "which",
          "question": "który"
        },
        {
          "answer": "while",
          "question": "chwila"
        },
        {
          "answer": "white",
          "question": "biały"
        },
        {
          "answer": "who",
          "question": "kto"
        },
        {
          "answer": "whole",
          "question": "cały"
        },
        {
          "answer": "whom",
          "question": "kogo"
        },
        {
          "answer": "whose",
          "question": "którego"
        },
        {
          "answer": "why",
          "question": "dlaczego"
        },
        {
          "answer": "wide",
          "question": "szeroki"
        },
        {
          "answer": "wife",
          "question": "żona"
        },
        {
          "answer": "will",
          "question": "będzie"
        },
        {
          "answer": "win",
          "question": "wygrać"
        },
        {
          "answer": "wind",
          "question": "wiatr"
        },
        {
          "answer": "window",
          "question": "okno"
        },
        {
          "answer": "wish",
          "question": "życzenie"
        },
        {
          "answer": "with",
          "question": "z"
        },
        {
          "answer": "within",
          "question": "w"
        },
        {
          "answer": "without",
          "question": "bez"
        },
        {
          "answer": "woman",
          "question": "kobieta"
        },
        {
          "answer": "wonder",
          "question": "zastanawiać się"
        },
        {
          "answer": "word",
          "question": "słowo"
        },
        {
          "answer": "work",
          "question": "praca"
        },
        {
          "answer": "worker",
          "question": "pracownik"
        },
        {
          "answer": "world",
          "question": "świat"
        },
        {
          "answer": "worry",
          "question": "martwić się"
        },
        {
          "answer": "would",
          "question": "zrobiłbym"
        },
        {
          "answer": "write",
          "question": "pisać"
        },
        {
          "answer": "writer",
          "question": "pisarz"
        },
        {
          "answer": "wrong",
          "question": "zło"
        },
        {
          "answer": "yard",
          "question": "dziedziniec"
        },
        {
          "answer": "yeah",
          "question": "tak"
        },
        {
          "answer": "year",
          "question": "rok"
        },
        {
          "answer": "yes",
          "question": "tak"
        },
        {
          "answer": "yet",
          "question": "już"
        },
        {
          "answer": "you",
          "question": "ty"
        },
        {
          "answer": "young",
          "question": "młody"
        },
        {
          "answer": "your",
          "question": "twój"
        },
        {
          "answer": "yourself",
          "question": "siebie"
        },
        {
          "answer": "area",
          "question": "obszar"
        },
        {
          "answer": "book",
          "question": "książka"
        },
        {
          "answer": "business",
          "question": "biznes"
        },
        {
          "answer": "case",
          "question": "sprawa"
        },
        {
          "answer": "child",
          "question": "dziecko"
        },
        {
          "answer": "company",
          "question": "firma"
        },
        {
          "answer": "country",
          "question": "kraj"
        },
        {
          "answer": "day",
          "question": "dzień"
        },
        {
          "answer": "eye",
          "question": "oko"
        },
        {
          "answer": "fact",
          "question": "fakt"
        },
        {
          "answer": "family",
          "question": "rodzina"
        },
        {
          "answer": "government",
          "question": "rząd"
        }
      ]
    },
    {
      "deck_name": "Zwierzęta",
      "flashcard_list": [
        {
          "question": "pies",
          "answer": "dog"
        },
        {
          "question": "kot",
          "answer": "cat"
        },
        {
          "question": "słoń",
          "answer": "elephant"
        },
        {
          "question": "lew",
          "answer": "lion"
        },
        {
          "question": "tygrys",
          "answer": "tiger"
        },
        {
          "question": "żyrafa",
          "answer": "giraffe"
        },
        {
          "question": "zebra",
          "answer": "zebra"
        },
        {
          "question": "małpa",
          "answer": "monkey"
        },
        {
          "question": "niedźwiedź",
          "answer": "bear"
        },
        {
          "question": "wilk",
          "answer": "wolf"
        },
        {
          "question": "lis",
          "answer": "fox"
        },
        {
          "question": "jeleń",
          "answer": "deer"
        },
        {
          "question": "królik",
          "answer": "rabbit"
        },
        {
          "question": "wiewiórka",
          "answer": "squirrel"
        },
        {
          "question": "mysz",
          "answer": "mouse"
        },
        {
          "question": "szczur",
          "answer": "rat"
        },
        {
          "question": "koń",
          "answer": "horse"
        },
        {
          "question": "krowa",
          "answer": "cow"
        },
        {
          "question": "świnia",
          "answer": "pig"
        },
        {
          "question": "owca",
          "answer": "sheep"
        },
        {
          "question": "koza",
          "answer": "goat"
        },
        {
          "question": "kurczak",
          "answer": "chicken"
        },
        {
          "question": "kaczka",
          "answer": "duck"
        },
        {
          "question": "gęś",
          "answer": "goose"
        },
        {
          "question": "indyk",
          "answer": "turkey"
        },
        {
          "question": "orzeł",
          "answer": "eagle"
        },
        {
          "question": "jastrząb",
          "answer": "hawk"
        },
        {
          "question": "sokół",
          "answer": "falcon"
        },
        {
          "question": "sowa",
          "answer": "owl"
        },
        {
          "question": "papuga",
          "answer": "parrot"
        },
        {
          "question": "pingwin",
          "answer": "penguin"
        },
        {
          "question": "delfin",
          "answer": "dolphin"
        },
        {
          "question": "wieloryb",
          "answer": "whale"
        },
        {
          "question": "rekin",
          "answer": "shark"
        },
        {
          "question": "ośmiornica",
          "answer": "octopus"
        },
        {
          "question": "kałamarnica",
          "answer": "squid"
        },
        {
          "question": "meduza",
          "answer": "jellyfish"
        },
        {
          "question": "krab",
          "answer": "crab"
        },
        {
          "question": "homar",
          "answer": "lobster"
        },
        {
          "question": "krewetka",
          "answer": "shrimp"
        },
        {
          "question": "ślimak",
          "answer": "snail"
        },
        {
          "question": "chrząszcz",
          "answer": "beetle"
        },
        {
          "question": "biedronka",
          "answer": "ladybug"
        },
        {
          "question": "ważka",
          "answer": "dragonfly"
        },
        {
          "question": "muchówka",
          "answer": "fly"
        },
        {
          "question": "komar",
          "answer": "mosquito"
        },
        {
          "question": "pająk",
          "answer": "spider"
        },
        {
          "question": "skorpion",
          "answer": "scorpion"
        },
        {
          "question": "stonoga",
          "answer": "centipede"
        },
        {
          "question": "wąż",
          "answer": "snake"
        },
        {
          "question": "kameleon",
          "answer": "chameleon"
        },
        {
          "question": "krokodyl",
          "answer": "crocodile"
        },
        {
          "question": "żółw",
          "answer": "turtle"
        },
        {
          "question": "ropucha",
          "answer": "toad"
        },
        {
          "question": "traszka",
          "answer": "newt"
        },
        {
          "question": "salamandra",
          "answer": "salamander"
        },
        {
          "question": "ryba",
          "answer": "fish"
        },
        {
          "question": "pstrąg",
          "answer": "trout"
        },
        {
          "question": "łosoś",
          "answer": "salmon"
        },
        {
          "question": "okoń",
          "answer": "bass"
        },
        {
          "question": "karp",
          "answer": "carp"
        },
        {
          "question": "sum",
          "answer": "catfish"
        },
        {
          "question": "rekin",
          "answer": "shark"
        },
        {
          "question": "płaszczka",
          "answer": "ray"
        },
        {
          "question": "płetwal",
          "answer": "swordfish"
        },
        {
          "question": "konik morski",
          "answer": "seahorse"
        },
        {
          "question": "rozgwiazda",
          "answer": "starfish"
        },
        {
          "question": "homar",
          "answer": "lobster"
        },
        {
          "question": "krewetka",
          "answer": "shrimp"
        },
        {
          "question": "małż",
          "answer": "mussel"
        },
        {
          "question": "ostryga",
          "answer": "oyster"
        },
        {
          "question": "prześwit",
          "answer": "clam"
        },
        {
          "question": "ślimak",
          "answer": "snail"
        }
      ]
    },
    {
      "deck_name": "Jedzenie",
      "flashcard_list": [
        {
          "question": "warzywa",
          "answer": "vegetables"
        },
        {
          "question": "owoce",
          "answer": "fruits"
        },
        {
          "question": "mięso",
          "answer": "meat"
        },
        {
          "question": "ryby",
          "answer": "fish"
        },
        {
          "question": "chleb",
          "answer": "bread"
        },
        {
          "question": "mleko",
          "answer": "milk"
        },
        {
          "question": "jajka",
          "answer": "eggs"
        },
        {
          "question": "ser",
          "answer": "cheese"
        },
        {
          "question": "masło",
          "answer": "butter"
        },
        {
          "question": "olej",
          "answer": "oil"
        },
        {
          "question": "sól",
          "answer": "salt"
        },
        {
          "question": "cukier",
          "answer": "sugar"
        },
        {
          "question": "mąka",
          "answer": "flour"
        },
        {
          "question": "ryż",
          "answer": "rice"
        },
        {
          "question": "makaron",
          "answer": "pasta"
        },
        {
          "question": "ziemniaki",
          "answer": "potatoes"
        },
        {
          "question": "sałata",
          "answer": "lettuce"
        },
        {
          "question": "pomidory",
          "answer": "tomatoes"
        },
        {
          "question": "ogórki",
          "answer": "cucumbers"
        },
        {
          "question": "kapusta",
          "answer": "cabbage"
        },
        {
          "question": "marchewka",
          "answer": "carrot"
        },
        {
          "question": "cebula",
          "answer": "onion"
        },
        {
          "question": "czosnek",
          "answer": "garlic"
        },
        {
          "question": "jabłka",
          "answer": "apples"
        },
        {
          "question": "banany",
          "answer": "bananas"
        },
        {
          "question": "gruszki",
          "answer": "pears"
        },
        {
          "question": "śliwki",
          "answer": "plums"
        },
        {
          "question": "truskawki",
          "answer": "strawberries"
        },
        {
          "question": "maliny",
          "answer": "raspberries"
        },
        {
          "question": "śliwki",
          "answer": "prunes"
        },
        {
          "question": "cytryny",
          "answer": "lemons"
        },
        {
          "question": "pomarańcze",
          "answer": "oranges"
        },
        {
          "question": "kiwi",
          "answer": "kiwi"
        },
        {
          "question": "melon",
          "answer": "melon"
        },
        {
          "question": "arbuz",
          "answer": "watermelon"
        },
        {
          "question": "porcja",
          "answer": "portion"
        },
        {
          "question": "kubek",
          "answer": "cup"
        },
        {
          "question": "talerz",
          "answer": "plate"
        },
        {
          "question": "widelec",
          "answer": "fork"
        },
        {
          "question": "nóż",
          "answer": "knife"
        },
        {
          "question": "łyżka",
          "answer": "spoon"
        },
        {
          "question": "naczynie",
          "answer": "dish"
        },
        {
          "question": "szklanka",
          "answer": "glass"
        },
        {
          "question": "woda",
          "answer": "water"
        },
        {
          "question": "herbata",
          "answer": "tea"
        },
        {
          "question": "kawa",
          "answer": "coffee"
        },
        {
          "question": "sok",
          "answer": "juice"
        },
        {
          "question": "mleko",
          "answer": "milk"
        },
        {
          "question": "cola",
          "answer": "cola"
        },
        {
          "question": "piwo",
          "answer": "beer"
        },
        {
          "question": "wino",
          "answer": "wine"
        },
        {
          "question": "whisky",
          "answer": "whisky"
        },
        {
          "question": "wódka",
          "answer": "vodka"
        },
        {
          "question": "alkohol",
          "answer": "alcohol"
        },
        {
          "question": "szynka",
          "answer": "ham"
        },
        {
          "question": "boczek",
          "answer": "bacon"
        },
        {
          "question": "kurczak",
          "answer": "chicken"
        },
        {
          "question": "wieprzowina",
          "answer": "pork"
        },
        {
          "question": "wołowina",
          "answer": "beef"
        },
        {
          "question": "ryba",
          "answer": "fish"
        },
        {
          "question": "makaron",
          "answer": "pasta"
        },
        {
          "question": "ryż",
          "answer": "rice"
        },
        {
          "question": "pizza",
          "answer": "pizza"
        },
        {
          "question": "hamburger",
          "answer": "hamburger"
        },
        {
          "question": "frytki",
          "answer": "fries"
        },
        {
          "question": "sałatka",
          "answer": "salad"
        },
        {
          "question": "deser",
          "answer": "dessert"
        },
        {
          "question": "ciasto",
          "answer": "cake"
        },
        {
          "question": "lody",
          "answer": "ice cream"
        },
        {
          "question": "czekolada",
          "answer": "chocolate"
        },
        {
          "question": "ciastko",
          "answer": "cookie"
        },
        {
          "question": "kanapka",
          "answer": "sandwich"
        },
        {
          "question": "sos",
          "answer": "sauce"
        },
        {
          "question": "oliwa",
          "answer": "olive oil"
        },
        {
          "question": "ocet",
          "answer": "vinegar"
        },
        {
          "question": "jogurt",
          "answer": "yogurt"
        },
        {
          "question": "przyprawy",
          "answer": "spices"
        },
        {
          "question": "sos sojowy",
          "answer": "soy sauce"
        },
        {
          "question": "musztarda",
          "answer": "mustard"
        },
        {
          "question": "majonez",
          "answer": "mayonnaise"
        },
        {
          "question": "ketchup",
          "answer": "ketchup"
        },
        {
          "question": "chrzan",
          "answer": "horseradish"
        },
        {
          "question": "posiłek",
          "answer": "meal"
        },
        {
          "question": "śniadanie",
          "answer": "breakfast"
        },
        {
          "question": "obiad",
          "answer": "lunch"
        },
        {
          "question": "kolacja",
          "answer": "dinner"
        },
        {
          "question": "przekąska",
          "answer": "snack"
        }
      ]
    },
    {
      "deck_name": "Państwa",
      "flashcard_list": [
        {
          "question": "Polska",
          "answer": "Poland"
        },
        {
          "question": "Niemcy",
          "answer": "Germany"
        },
        {
          "question": "Francja",
          "answer": "France"
        },
        {
          "question": "Włochy",
          "answer": "Italy"
        },
        {
          "question": "Hiszpania",
          "answer": "Spain"
        },
        {
          "question": "Wielka Brytania",
          "answer": "United Kingdom"
        },
        {
          "question": "Rosja",
          "answer": "Russia"
        },
        {
          "question": "Kanada",
          "answer": "Canada"
        },
        {
          "question": "Australia",
          "answer": "Australia"
        },
        {
          "question": "Chiny",
          "answer": "China"
        },
        {
          "question": "Japonia",
          "answer": "Japan"
        },
        {
          "question": "Brazylia",
          "answer": "Brazil"
        },
        {
          "question": "Indie",
          "answer": "India"
        },
        {
          "question": "Meksyk",
          "answer": "Mexico"
        },
        {
          "question": "Korea Południowa",
          "answer": "South Korea"
        },
        {
          "question": "Egipt",
          "answer": "Egypt"
        },
        {
          "question": "Nigeria",
          "answer": "Nigeria"
        },
        {
          "question": "Argentyna",
          "answer": "Argentina"
        },
        {
          "question": "Iran",
          "answer": "Iran"
        },
        {
          "question": "Turcja",
          "answer": "Turkey"
        },
        {
          "question": "Indonezja",
          "answer": "Indonesia"
        },
        {
          "question": "Holandia",
          "answer": "Netherlands"
        },
        {
          "question": "Grecja",
          "answer": "Greece"
        },
        {
          "question": "Portugalia",
          "answer": "Portugal"
        },
        {
          "question": "Szwajcaria",
          "answer": "Switzerland"
        },
        {
          "question": "Szwecja",
          "answer": "Sweden"
        },
        {
          "question": "Belgia",
          "answer": "Belgium"
        },
        {
          "question": "Austria",
          "answer": "Austria"
        },
        {
          "question": "Norwegia",
          "answer": "Norway"
        },
        {
          "question": "Wenezuela",
          "answer": "Venezuela"
        },
        {
          "question": "Rumunia",
          "answer": "Romania"
        },
        {
          "question": "Czechy",
          "answer": "Czech Republic"
        },
        {
          "question": "Republika Południowej Afryki",
          "answer": "Republic of South Africa"
        },
        {
          "question": "Dania",
          "answer": "Denmark"
        },
        {
          "question": "Chile",
          "answer": "Chile"
        },
        {
          "question": "Finlandia",
          "answer": "Finland"
        },
        {
          "question": "Irlandia",
          "answer": "Ireland"
        },
        {
          "question": "Ukraina",
          "answer": "Ukraine"
        },
        {
          "question": "Kolumbia",
          "answer": "Colombia"
        },
        {
          "question": "Malezja",
          "answer": "Malaysia"
        },
        {
          "question": "Filipiny",
          "answer": "Philippines"
        },
        {
          "question": "Singapur",
          "answer": "Singapore"
        },
        {
          "question": "Ekwador",
          "answer": "Ecuador"
        },
        {
          "question": "Peru",
          "answer": "Peru"
        },
        {
          "question": "Maroko",
          "answer": "Morocco"
        },
        {
          "question": "Irak",
          "answer": "Iraq"
        },
        {
          "question": "Pakistan",
          "answer": "Pakistan"
        },
        {
          "question": "Bangladesz",
          "answer": "Bangladesh"
        },
        {
          "question": "Tajlandia",
          "answer": "Thailand"
        },
        {
          "question": "Kenia",
          "answer": "Kenya"
        },
        {
          "question": "Włochy",
          "answer": "Italy"
        },
        {
          "question": "Arabia Saudyjska",
          "answer": "Saudi Arabia"
        },
        {
          "question": "Wietnam",
          "answer": "Vietnam"
        },
        {
          "question": "Myanmar",
          "answer": "Myanmar"
        },
        {
          "question": "Korea Północna",
          "answer": "North Korea"
        },
        {
          "question": "Uzbekistan",
          "answer": "Uzbekistan"
        },
        {
          "question": "Mozambik",
          "answer": "Mozambique"
        },
        {
          "question": "Malawi",
          "answer": "Malawi"
        },
        {
          "question": "Holandia",
          "answer": "Netherlands"
        },
        {
          "question": "Czad",
          "answer": "Chad"
        },
        {
          "question": "Sudan",
          "answer": "Sudan"
        },
        {
          "question": "Mali",
          "answer": "Mali"
        },
        {
          "question": "Kazachstan",
          "answer": "Kazakhstan"
        },
        {
          "question": "Zimbabwe",
          "answer": "Zimbabwe"
        },
        {
          "question": "Kanada",
          "answer": "Canada"
        },
        {
          "question": "Kamerun",
          "answer": "Cameroon"
        },
        {
          "question": "Syria",
          "answer": "Syria"
        },
        {
          "question": "Kambodża",
          "answer": "Cambodia"
        }
      ]
    },
    {
      "deck_name": "Podróżowanie",
      "flashcard_list": [
        {
          "question": "podróż",
          "answer": "travel"
        },
        {
          "question": "turystyka",
          "answer": "tourism"
        },
        {
          "question": "wakacje",
          "answer": "vacation"
        },
        {
          "question": "przygoda",
          "answer": "adventure"
        },
        {
          "question": "wycieczka",
          "answer": "trip"
        },
        {
          "question": "zwiedzanie",
          "answer": "sightseeing"
        },
        {
          "question": "cel",
          "answer": "destination"
        },
        {
          "question": "pobyt",
          "answer": "stay"
        },
        {
          "question": "hotel",
          "answer": "hotel"
        },
        {
          "question": "nocleg",
          "answer": "accommodation"
        },
        {
          "question": "rezerwacja",
          "answer": "reservation"
        },
        {
          "question": "lotnisko",
          "answer": "airport"
        },
        {
          "question": "samolot",
          "answer": "airplane"
        },
        {
          "question": "lot",
          "answer": "flight"
        },
        {
          "question": "bagaż",
          "answer": "luggage"
        },
        {
          "question": "paszport",
          "answer": "passport"
        },
        {
          "question": "wiza",
          "answer": "visa"
        },
        {
          "question": "granica",
          "answer": "border"
        },
        {
          "question": "przejście graniczne",
          "answer": "border crossing"
        },
        {
          "question": "rejs",
          "answer": "cruise"
        },
        {
          "question": "plaża",
          "answer": "beach"
        },
        {
          "question": "morze",
          "answer": "sea"
        },
        {
          "question": "ocean",
          "answer": "ocean"
        },
        {
          "question": "góry",
          "answer": "mountains"
        },
        {
          "question": "wzgórze",
          "answer": "hill"
        },
        {
          "question": "jaskinia",
          "answer": "cave"
        },
        {
          "question": "jezioro",
          "answer": "lake"
        },
        {
          "question": "rzeka",
          "answer": "river"
        },
        {
          "question": "las",
          "answer": "forest"
        },
        {
          "question": "natura",
          "answer": "nature"
        },
        {
          "question": "park narodowy",
          "answer": "national park"
        },
        {
          "question": "atrakcja turystyczna",
          "answer": "tourist attraction"
        },
        {
          "question": "pomnik",
          "answer": "monument"
        },
        {
          "question": "muzeum",
          "answer": "museum"
        },
        {
          "question": "zamek",
          "answer": "castle"
        },
        {
          "question": "katedra",
          "answer": "cathedral"
        },
        {
          "question": "wieża widokowa",
          "answer": "observation tower"
        },
        {
          "question": "ruiny",
          "answer": "ruins"
        },
        {
          "question": "miejsce kultu religijnego",
          "answer": "place of worship"
        },
        {
          "question": "krajobraz",
          "answer": "landscape"
        },
        {
          "question": "spacer",
          "answer": "walk"
        },
        {
          "question": "wyprawa",
          "answer": "expedition"
        },
        {
          "question": "przewodnik",
          "answer": "guide"
        },
        {
          "question": "mapa",
          "answer": "map"
        },
        {
          "question": "kompas",
          "answer": "compass"
        },
        {
          "question": "aparat fotograficzny",
          "answer": "camera"
        },
        {
          "question": "obiektyw",
          "answer": "lens"
        },
        {
          "question": "statyw",
          "answer": "tripod"
        },
        {
          "question": "mapa turystyczna",
          "answer": "tourist map"
        },
        {
          "question": "przewodnik turystyczny",
          "answer": "tourist guidebook"
        },
        {
          "question": "bilet",
          "answer": "ticket"
        },
        {
          "question": "taksówka",
          "answer": "taxi"
        },
        {
          "question": "autobus",
          "answer": "bus"
        },
        {
          "question": "pociąg",
          "answer": "train"
        },
        {
          "question": "tramwaj",
          "answer": "tram"
        },
        {
          "question": "metro",
          "answer": "subway"
        },
        {
          "question": "samochód",
          "answer": "car"
        },
        {
          "question": "rower",
          "answer": "bicycle"
        },
        {
          "question": "skuter",
          "answer": "scooter"
        },
        {
          "question": "rower wodny",
          "answer": "water bike"
        },
        {
          "question": "kajak",
          "answer": "kayak"
        },
        {
          "question": "łódź",
          "answer": "boat"
        },
        {
          "question": "statek",
          "answer": "ship"
        },
        {
          "question": "prom",
          "answer": "ferry"
        },
        {
          "question": "kemping",
          "answer": "camping"
        },
        {
          "question": "kemping",
          "answer": "campground"
        },
        {
          "question": "namiot",
          "answer": "tent"
        },
        {
          "question": "kuchnia turystyczna",
          "answer": "camping stove"
        },
        {
          "question": "biwak",
          "answer": "bivouac"
        },
        {
          "question": "wakacyjny",
          "answer": "holiday"
        }
      ]
    },
    {
      "deck_name": "Praca",
      "flashcard_list": [
        {
          "question": "praca",
          "answer": "work"
        },
        {
          "question": "zatrudnienie",
          "answer": "employment"
        },
        {
          "question": "stanowisko",
          "answer": "position"
        },
        {
          "question": "pracownik",
          "answer": "employee"
        },
        {
          "question": "pracodawca",
          "answer": "employer"
        },
        {
          "question": "umowa o pracę",
          "answer": "employment contract"
        },
        {
          "question": "wynagrodzenie",
          "answer": "salary"
        },
        {
          "question": "godziny pracy",
          "answer": "working hours"
        },
        {
          "question": "dzień wolny",
          "answer": "day off"
        },
        {
          "question": "urlop",
          "answer": "leave"
        },
        {
          "question": "urlop wypoczynkowy",
          "answer": "vacation"
        },
        {
          "question": "urlop chorobowy",
          "answer": "sick leave"
        },
        {
          "question": "nadgodziny",
          "answer": "overtime"
        },
        {
          "question": "etat",
          "answer": "full-time job"
        },
        {
          "question": "praca na część etatu",
          "answer": "part-time job"
        },
        {
          "question": "pracować",
          "answer": "to work"
        },
        {
          "question": "zwalniać",
          "answer": "to lay off / to fire"
        },
        {
          "question": "rekrutować",
          "answer": "to recruit"
        },
        {
          "question": "nabór pracowników",
          "answer": "recruitment"
        },
        {
          "question": "szkolenie",
          "answer": "training"
        },
        {
          "question": "awans",
          "answer": "promotion"
        },
        {
          "question": "kariera",
          "answer": "career"
        },
        {
          "question": "kwalifikacje",
          "answer": "qualifications"
        },
        {
          "question": "doświadczenie zawodowe",
          "answer": "professional experience"
        },
        {
          "question": "karta pracy",
          "answer": "time card"
        },
        {
          "question": "raport",
          "answer": "report"
        },
        {
          "question": "konferencja",
          "answer": "conference"
        },
        {
          "question": "spotkanie",
          "answer": "meeting"
        },
        {
          "question": "negocjacje",
          "answer": "negotiations"
        },
        {
          "question": "biuro",
          "answer": "office"
        },
        {
          "question": "pracownik biurowy",
          "answer": "office worker"
        },
        {
          "question": "szef",
          "answer": "boss"
        },
        {
          "question": "kierownik",
          "answer": "manager"
        },
        {
          "question": "współpracownik",
          "answer": "colleague"
        },
        {
          "question": "projekt",
          "answer": "project"
        },
        {
          "question": "zadanie",
          "answer": "task"
        },
        {
          "question": "zespół",
          "answer": "team"
        },
        {
          "question": "dostawca",
          "answer": "supplier"
        },
        {
          "question": "klient",
          "answer": "client"
        },
        {
          "question": "usługa",
          "answer": "service"
        },
        {
          "question": "produktywność",
          "answer": "productivity"
        },
        {
          "question": "wyniki",
          "answer": "results"
        },
        {
          "question": "zasady pracy",
          "answer": "work rules"
        },
        {
          "question": "harmonogram",
          "answer": "schedule"
        },
        {
          "question": "wydajność",
          "answer": "efficiency"
        },
        {
          "question": "ocena pracownika",
          "answer": "employee evaluation"
        },
        {
          "question": "świadectwo pracy",
          "answer": "work certificate"
        },
        {
          "question": "zwalniać",
          "answer": "to lay off"
        },
        {
          "question": "złożyć wypowiedzenie",
          "answer": "to resign"
        },
        {
          "question": "podjąć pracę",
          "answer": "to take up a job"
        },
        {
          "question": "urlop macierzyński",
          "answer": "maternity leave"
        },
        {
          "question": "urlop rodzicielski",
          "answer": "parental leave"
        },
        {
          "question": "praca zdalna",
          "answer": "remote work"
        },
        {
          "question": "pracować z domu",
          "answer": "to work from home"
        },
        {
          "question": "praca sezonowa",
          "answer": "seasonal work"
        },
        {
          "question": "zawód",
          "answer": "occupation"
        },
        {
          "question": "list motywacyjny",
          "answer": "cover letter"
        }
      ]
    },
    {
      "deck_name": "Nauka i edukacja",
      "flashcard_list": [
        {
          "question": "nauka",
          "answer": "science"
        },
        {
          "question": "szkoła",
          "answer": "school"
        },
        {
          "question": "edukacja",
          "answer": "education"
        },
        {
          "question": "klasa",
          "answer": "class"
        },
        {
          "question": "uczniowie",
          "answer": "students"
        },
        {
          "question": "nauczyciel",
          "answer": "teacher"
        },
        {
          "question": "dyrektor",
          "answer": "principal"
        },
        {
          "question": "przedmioty szkolne",
          "answer": "school subjects"
        },
        {
          "question": "matematyka",
          "answer": "mathematics"
        },
        {
          "question": "język angielski",
          "answer": "English"
        },
        {
          "question": "język polski",
          "answer": "Polish"
        },
        {
          "question": "historia",
          "answer": "history"
        },
        {
          "question": "geografia",
          "answer": "geography"
        },
        {
          "question": "biologia",
          "answer": "biology"
        },
        {
          "question": "chemia",
          "answer": "chemistry"
        },
        {
          "question": "fizyka",
          "answer": "physics"
        },
        {
          "question": "informatyka",
          "answer": "computer science"
        },
        {
          "question": "języki obce",
          "answer": "foreign languages"
        },
        {
          "question": "sztuka",
          "answer": "art"
        },
        {
          "question": "muzyka",
          "answer": "music"
        },
        {
          "question": "wf",
          "answer": "physical education"
        },
        {
          "question": "lekcja",
          "answer": "lesson"
        },
        {
          "question": "egzamin",
          "answer": "exam"
        },
        {
          "question": "sprawdzian",
          "answer": "test"
        },
        {
          "question": "klasówka",
          "answer": "quiz"
        },
        {
          "question": "praca domowa",
          "answer": "homework"
        },
        {
          "question": "wykład",
          "answer": "lecture"
        },
        {
          "question": "seminarium",
          "answer": "seminar"
        },
        {
          "question": "laboratorium",
          "answer": "laboratory"
        },
        {
          "question": "projekt",
          "answer": "project"
        },
        {
          "question": "prezentacja",
          "answer": "presentation"
        },
        {
          "question": "zadanie",
          "answer": "assignment"
        },
        {
          "question": "czytanie",
          "answer": "reading"
        },
        {
          "question": "pisanie",
          "answer": "writing"
        },
        {
          "question": "odpowiedź",
          "answer": "answer"
        },
        {
          "question": "ocena",
          "answer": "grade"
        },
        {
          "question": "świadectwo",
          "answer": "certificate"
        },
        {
          "question": "dyplom",
          "answer": "diploma"
        },
        {
          "question": "absolwent",
          "answer": "graduate"
        },
        {
          "question": "studenci",
          "answer": "college students"
        },
        {
          "question": "kierunek studiów",
          "answer": "major"
        },
        {
          "question": "studia",
          "answer": "studies"
        },
        {
          "question": "wykładowca",
          "answer": "lecturer"
        },
        {
          "question": "uczeń",
          "answer": "pupil"
        },
        {
          "question": "student",
          "answer": "student"
        },
        {
          "question": "stypendium",
          "answer": "scholarship"
        },
        {
          "question": "kurs",
          "answer": "course"
        },
        {
          "question": "program nauczania",
          "answer": "curriculum"
        },
        {
          "question": "studia magisterskie",
          "answer": "master's degree"
        },
        {
          "question": "studia licencjackie",
          "answer": "bachelor's degree"
        },
        {
          "question": "studia doktoranckie",
          "answer": "doctoral studies"
        },
        {
          "question": "wydział",
          "answer": "faculty"
        },
        {
          "question": "uczelnia",
          "answer": "universitiy"
        },
        {
          "question": "laboratorium badawcze",
          "answer": "research laboratory"
        },
        {
          "question": "badania naukowe",
          "answer": "scientific research"
        },
        {
          "question": "projekt badawczy",
          "answer": "research project"
        },
        {
          "question": "baza danych",
          "answer": "database"
        },
        {
          "question": "analiza danych",
          "answer": "data analysis"
        },
        {
          "question": "eksperyment",
          "answer": "experiment"
        },
        {
          "question": "teza",
          "answer": "thesis"
        },
        {
          "question": "hipoteza",
          "answer": "hypothesis"
        },
        {
          "question": "teoria",
          "answer": "theory"
        },
        {
          "question": "wynik",
          "answer": "result"
        },
        {
          "question": "raport",
          "answer": "report"
        },
        {
          "question": "naukowiec",
          "answer": "scientist"
        },
        {
          "question": "interpretacja",
          "answer": "interpretation"
        },
        {
          "question": "pomiar",
          "answer": "measurement"
        },
        {
          "question": "biblioteka",
          "answer": "library"
        },
        {
          "question": "książka",
          "answer": "book"
        },
        {
          "question": "artykuł",
          "answer": "article"
        },
        {
          "question": "referat",
          "answer": "presentation"
        },
        {
          "question": "studia podyplomowe",
          "answer": "postgraduate studies"
        },
        {
          "question": "pracownia",
          "answer": "studio"
        }
      ]
    },
    {
      "deck_name": "Geografia",
      "flashcard_list": [
        {
          "question": "kontynent",
          "answer": "continent"
        },
        {
          "question": "państwo",
          "answer": "country"
        },
        {
          "question": "stolica",
          "answer": "capital"
        },
        {
          "question": "miasto",
          "answer": "city"
        },
        {
          "question": "rzeka",
          "answer": "river"
        },
        {
          "question": "góra",
          "answer": "mountain"
        },
        {
          "question": "wyspa",
          "answer": "island"
        },
        {
          "question": "jezioro",
          "answer": "lake"
        },
        {
          "question": "morze",
          "answer": "sea"
        },
        {
          "question": "ocean",
          "answer": "ocean"
        },
        {
          "question": "półwysep",
          "answer": "peninsula"
        },
        {
          "question": "zatoka",
          "answer": "bay"
        },
        {
          "question": "przylądek",
          "answer": "cape"
        },
        {
          "question": "krajobraz",
          "answer": "landscape"
        },
        {
          "question": "kontur",
          "answer": "contour"
        },
        {
          "question": "obszar",
          "answer": "area"
        },
        {
          "question": "granica",
          "answer": "border"
        },
        {
          "question": "klimat",
          "answer": "climate"
        },
        {
          "question": "deszcz",
          "answer": "rain"
        },
        {
          "question": "śnieg",
          "answer": "snow"
        },
        {
          "question": "pustynia",
          "answer": "desert"
        },
        {
          "question": "tundra",
          "answer": "tundra"
        },
        {
          "question": "las",
          "answer": "forest"
        },
        {
          "question": "równina",
          "answer": "plain"
        },
        {
          "question": "góry",
          "answer": "mountains"
        },
        {
          "question": "wybrzeże",
          "answer": "coast"
        },
        {
          "question": "płaskowyż",
          "answer": "plateau"
        },
        {
          "question": "dolina",
          "answer": "valley"
        },
        {
          "question": "jaskinia",
          "answer": "cave"
        },
        {
          "question": "klif",
          "answer": "cliff"
        },
        {
          "question": "kanion",
          "answer": "canyon"
        },
        {
          "question": "szczyt",
          "answer": "peak"
        },
        {
          "question": "pasmo górskie",
          "answer": "mountain range"
        },
        {
          "question": "wulkan",
          "answer": "volcano"
        },
        {
          "question": "atol",
          "answer": "atoll"
        },
        {
          "question": "kaldera",
          "answer": "caldera"
        },
        {
          "question": "dżungla",
          "answer": "jungle"
        },
        {
          "question": "rzeka źródłowa",
          "answer": "headwater"
        },
        {
          "question": "cieśnina",
          "answer": "strait"
        },
        {
          "question": "skała",
          "answer": "rock"
        },
        {
          "question": "nizina",
          "answer": "plain"
        },
        {
          "question": "archipelag",
          "answer": "archipelago"
        },
        {
          "question": "szczyt",
          "answer": "peak"
        },
        {
          "question": "wyżyna",
          "answer": "highland"
        },
        {
          "question": "skały",
          "answer": "rocks"
        }
      ]
    },
    {
      "deck_name": "Cechy charakteru",
      "flashcard_list": [
        {
          "question": "miły, przyjazny",
          "answer": "amiable"
        },
        {
          "question": "życzliwy",
          "answer": "benevolent"
        },
        {
          "question": "odważny",
          "answer": "brave"
        },
        {
          "question": "spokojny",
          "answer": "calm"
        },
        {
          "question": "troskliwy",
          "answer": "caring"
        },
        {
          "question": "charyzmatyczny",
          "answer": "charismatic"
        },
        {
          "question": "wesoły",
          "answer": "cheerful"
        },
        {
          "question": "sprytny, inteligentny",
          "answer": "clever"
        },
        {
          "question": "pewny siebie",
          "answer": "confident"
        },
        {
          "question": "sumienny",
          "answer": "conscientious"
        },
        {
          "question": "odważny",
          "answer": "courageous"
        },
        {
          "question": "kreatywny",
          "answer": "creative"
        },
        {
          "question": "godny zaufania",
          "answer": "dependable"
        },
        {
          "question": "zdeterminowany",
          "answer": "determined"
        },
        {
          "question": "dyplomatyczny",
          "answer": "diplomatic"
        },
        {
          "question": "łatwy w obyciu",
          "answer": "easygoing"
        },
        {
          "question": "energiczny",
          "answer": "energetic"
        },
        {
          "question": "entuzjastyczny",
          "answer": "enthusiastic"
        },
        {
          "question": "wierny",
          "answer": "faithful"
        },
        {
          "question": "elastyczny",
          "answer": "flexible"
        },
        {
          "question": "wyrozumiały",
          "answer": "forgiving"
        },
        {
          "question": "przyjazny",
          "answer": "friendly"
        },
        {
          "question": "hojny",
          "answer": "generous"
        },
        {
          "question": "szczery",
          "answer": "genuine"
        },
        {
          "question": "dobroduszny",
          "answer": "good-humored"
        },
        {
          "question": "pomocny",
          "answer": "helpful"
        },
        {
          "question": "uczciwy",
          "answer": "honest"
        },
        {
          "question": "skromny",
          "answer": "humble"
        },
        {
          "question": "pomysłowy",
          "answer": "imaginative"
        },
        {
          "question": "niezależny",
          "answer": "independent"
        },
        {
          "question": "inteligentny",
          "answer": "intelligent"
        },
        {
          "question": "życzliwy",
          "answer": "kind"
        },
        {
          "question": "lojalny",
          "answer": "loyal"
        },
        {
          "question": "dojrzały",
          "answer": "mature"
        },
        {
          "question": "skromny",
          "answer": "modest"
        },
        {
          "question": "zmotywowany",
          "answer": "motivated"
        },
        {
          "question": "optymistyczny",
          "answer": "optimistic"
        },
        {
          "question": "cierpliwy",
          "answer": "patient"
        },
        {
          "question": "wytrwały",
          "answer": "persistent"
        },
        {
          "question": "pozytywny",
          "answer": "positive"
        },
        {
          "question": "godny zaufania",
          "answer": "reliable"
        },
        {
          "question": "szanowny",
          "answer": "respectful"
        },
        {
          "question": "odpowiedzialny",
          "answer": "responsible"
        },
        {
          "question": "pewny siebie",
          "answer": "self-confident"
        },
        {
          "question": "opanowany",
          "answer": "self-controlled"
        },
        {
          "question": "rozsądny",
          "answer": "sensible"
        },
        {
          "question": "wrażliwy",
          "answer": "sensitive"
        },
        {
          "question": "towarzyski",
          "answer": "sociable"
        },
        {
          "question": "szczery",
          "answer": "sincere"
        },
        {
          "question": "umiejętny",
          "answer": "skillful"
        },
        {
          "question": "inteligentny",
          "answer": "smart"
        },
        {
          "question": "spontaniczny",
          "answer": "spontaneous"
        },
        {
          "question": "silny",
          "answer": "strong"
        },
        {
          "question": "wspierający",
          "answer": "supportive"
        },
        {
          "question": "empatyczny",
          "answer": "sympathetic"
        },
        {
          "question": "utalentowany",
          "answer": "talented"
        },
        {
          "question": "troskliwy",
          "answer": "thoughtful"
        },
        {
          "question": "tolerancyjny",
          "answer": "tolerant"
        },
        {
          "question": "godny zaufania",
          "answer": "trustworthy"
        },
        {
          "question": "wyrozumiały",
          "answer": "understanding"
        },
        {
          "question": "wyjątkowy",
          "answer": "unique"
        },
        {
          "question": "optymistyczny",
          "answer": "upbeat"
        },
        {
          "question": "wszechstronny",
          "answer": "versatile"
        },
        {
          "question": "serdeczny",
          "answer": "warm-hearted"
        },
        {
          "question": "mądry",
          "answer": "wise"
        },
        {
          "question": "zgorzkniały",
          "answer": "bitter"
        },
        {
          "question": "chwalipięta",
          "answer": "boastful"
        },
        {
          "question": "niedbały",
          "answer": "careless"
        },
        {
          "question": "tchórzliwy",
          "answer": "cowardly"
        },
        {
          "question": "okrutny",
          "answer": "cruel"
        },
        {
          "question": "cyniczny",
          "answer": "cynical"
        },
        {
          "question": "nieuczciwy",
          "answer": "dishonest"
        },
        {
          "question": "egoistyczny",
          "answer": "egoistic"
        },
        {
          "question": "zazdrosny",
          "answer": "envious"
        },
        {
          "question": "chciwy",
          "answer": "greedy"
        },
        {
          "question": "gderliwy",
          "answer": "grumpy"
        },
        {
          "question": "niecierpliwy",
          "answer": "impatient"
        },
        {
          "question": "nieuważny",
          "answer": "inconsiderate"
        },
        {
          "question": "nieodpowiedzialny",
          "answer": "irresponsible"
        },
        {
          "question": "zazdrosny",
          "answer": "jealous"
        },
        {
          "question": "leniwy",
          "answer": "lazy"
        },
        {
          "question": "kłamca",
          "answer": "liar"
        },
        {
          "question": "materialistyczny",
          "answer": "materialistic"
        },
        {
          "question": "podły",
          "answer": "mean"
        },
        {
          "question": "kapryśny",
          "answer": "moody"
        },
        {
          "question": "ograniczony",
          "answer": "narrow-minded"
        },
        {
          "question": "negatywny",
          "answer": "negative"
        },
        {
          "question": "odrażający",
          "answer": "obnoxious"
        },
        {
          "question": "uparty",
          "answer": "opinionated"
        },
        {
          "question": "pesymista",
          "answer": "pessimistic"
        },
        {
          "question": "drobiazgowy",
          "answer": "petty"
        },
        {
          "question": "uprzedzony",
          "answer": "prejudiced"
        },
        {
          "question": "dumny",
          "answer": "proud"
        },
        {
          "question": "uparty",
          "answer": "stubborn"
        },
        {
          "question": "odważny",
          "answer": "brave"
        },
        {
          "question": "lojalny",
          "answer": "loyal"
        },
        {
          "question": "uczciwy",
          "answer": "honest"
        },
        {
          "question": "wrażliwy",
          "answer": "sensitive"
        },
        {
          "question": "szczery",
          "answer": "sincere"
        },
        {
          "question": "ambitny",
          "answer": "ambitious"
        },
        {
          "question": "wesoły",
          "answer": "cheerful"
        },
        {
          "question": "kreatywny",
          "answer": "creative"
        },
        {
          "question": "energiczny",
          "answer": "energetic"
        },
        {
          "question": "kochający",
          "answer": "loving"
        },
        {
          "question": "empatyczny",
          "answer": "empathetic"
        },
        {
          "question": "zdeterminowany",
          "answer": "determined"
        },
        {
          "question": "spokojny",
          "answer": "calm"
        },
        {
          "question": "troskliwy",
          "answer": "caring"
        },
        {
          "question": "uczynny",
          "answer": "kind"
        },
        {
          "question": "uczuciowy",
          "answer": "emotional"
        },
        {
          "question": "uroczy",
          "answer": "charming"
        },
        {
          "question": "wspaniałomyślny",
          "answer": "generous"
        },
        {
          "question": "inteligentny",
          "answer": "intelligent"
        },
        {
          "question": "urodzony lider",
          "answer": "natural leader"
        },
        {
          "question": "wytrwały",
          "answer": "persistent"
        },
        {
          "question": "szlachetny",
          "answer": "noble"
        },
        {
          "question": "wylewny",
          "answer": "expressive"
        },
        {
          "question": "niezależny",
          "answer": "independent"
        },
        {
          "question": "pomocny",
          "answer": "helpful"
        },
        {
          "question": "odpowiedzialny",
          "answer": "responsible"
        },
        {
          "question": "optymistyczny",
          "answer": "optimistic"
        },
        {
          "question": "pełen życia",
          "answer": "vivacious"
        },
        {
          "question": "towarzyski",
          "answer": "sociable"
        },
        {
          "question": "nieustraszony",
          "answer": "fearless"
        },
        {
          "question": "wyrozumiały",
          "answer": "understanding"
        },
        {
          "question": "pomysłowy",
          "answer": "imaginative"
        },
        {
          "question": "entuzjastyczny",
          "answer": "enthusiastic"
        },
        {
          "question": "dostojny",
          "answer": "dignified"
        },
        {
          "question": "odważny",
          "answer": "courageous"
        },
        {
          "question": "skromny",
          "answer": "modest"
        },
        {
          "question": "kreatywny",
          "answer": "imaginative"
        },
        {
          "question": "urozmaicony",
          "answer": "versatile"
        },
        {
          "question": "towarzyski",
          "answer": "friendly"
        },
        {
          "question": "pracowity",
          "answer": "hardworking"
        },
        {
          "question": "zdyscyplinowany",
          "answer": "disciplined"
        },
        {
          "question": "sumienny",
          "answer": "conscientious"
        },
        {
          "question": "przyjazny",
          "answer": "amicable"
        },
        {
          "question": "szczery",
          "answer": "truthful"
        },
        {
          "question": "elastyczny",
          "answer": "flexible"
        },
        {
          "question": "delikatny",
          "answer": "gentle"
        },
        {
          "question": "spontaniczny",
          "answer": "spontaneous"
        },
        {
          "question": "wyrozumiały",
          "answer": "tolerant"
        },
        {
          "question": "taktowny",
          "answer": "tactful"
        },
        {
          "question": "ambitny",
          "answer": "driven"
        },
        {
          "question": "skoncentrowany",
          "answer": "focused"
        },
        {
          "question": "przyjacielski",
          "answer": "friendly"
        },
        {
          "question": "uczuciowy",
          "answer": "affectionate"
        },
        {
          "question": "determinowany",
          "answer": "determined"
        },
        {
          "question": "realistyczny",
          "answer": "realistic"
        },
        {
          "question": "odpowiedzialny",
          "answer": "dependable"
        },
        {
          "question": "autentyczny",
          "answer": "authentic"
        },
        {
          "question": "niewzruszony",
          "answer": "steadfast"
        },
        {
          "question": "samodzielny",
          "answer": "self-reliant"
        },
        {
          "question": "otwarty",
          "answer": "open-minded"
        },
        {
          "question": "energiczny",
          "answer": "vibrant"
        },
        {
          "question": "współczujący",
          "answer": "compassionate"
        },
        {
          "question": "szlachetny",
          "answer": "upright"
        },
        {
          "question": "złośliwy",
          "answer": "malicious"
        },
        {
          "question": "bezczelny",
          "answer": "impudent"
        },
        {
          "question": "zazdrosny",
          "answer": "jealous"
        },
        {
          "question": "chciwy",
          "answer": "greedy"
        },
        {
          "question": "nieuprzejmy",
          "answer": "rude"
        },
        {
          "question": "nieuczciwy",
          "answer": "dishonest"
        },
        {
          "question": "zawistny",
          "answer": "envious"
        },
        {
          "question": "podejrzliwy",
          "answer": "suspicious"
        },
        {
          "question": "leniwy",
          "answer": "lazy"
        },
        {
          "question": "złośliwy",
          "answer": "spiteful"
        },
        {
          "question": "zdradliwy",
          "answer": "treacherous"
        },
        {
          "question": "drażliwy",
          "answer": "irritable"
        },
        {
          "question": "nietolerancyjny",
          "answer": "intolerant"
        },
        {
          "question": "zawzięty",
          "answer": "obstinate"
        },
        {
          "question": "wyniosły",
          "answer": "arrogant"
        },
        {
          "question": "kłamliwy",
          "answer": "deceitful"
        },
        {
          "question": "wstrętny",
          "answer": "repulsive"
        },
        {
          "question": "nieodpowiedzialny",
          "answer": "irresponsible"
        },
        {
          "question": "nerwowy",
          "answer": "nervous"
        }
      ]
    },
    {
      "deck_name": "Wyposażenie domu",
      "flashcard_list": [
        {
          "question": "kuchnia",
          "answer": "kitchen"
        },
        {
          "question": "łazienka",
          "answer": "bathroom"
        },
        {
          "question": "salon",
          "answer": "living room"
        },
        {
          "question": "sypialnia",
          "answer": "bedroom"
        },
        {
          "question": "toaleta",
          "answer": "toilet"
        },
        {
          "question": "spiżarnia",
          "answer": "pantry"
        },
        {
          "question": "garderoba",
          "answer": "wardrobe"
        },
        {
          "question": "hol",
          "answer": "hallway"
        },
        {
          "question": "pokój dziecięcy",
          "answer": "children's room"
        },
        {
          "question": "gabinet",
          "answer": "study"
        },
        {
          "question": "jadalnia",
          "answer": "dining room"
        },
        {
          "question": "piwnica",
          "answer": "basement"
        },
        {
          "question": "strych",
          "answer": "attic"
        },
        {
          "question": "weranda",
          "answer": "veranda"
        },
        {
          "question": "taras",
          "answer": "terrace"
        },
        {
          "question": "ogród",
          "answer": "garden"
        },
        {
          "question": "podwórko",
          "answer": "backyard"
        },
        {
          "question": "dach",
          "answer": "roof"
        },
        {
          "question": "okno",
          "answer": "window"
        },
        {
          "question": "drzwi",
          "answer": "door"
        },
        {
          "question": "schody",
          "answer": "stairs"
        },
        {
          "question": "podłoga",
          "answer": "floor"
        },
        {
          "question": "ściana",
          "answer": "wall"
        },
        {
          "question": "sufit",
          "answer": "ceiling"
        },
        {
          "question": "kominek",
          "answer": "fireplace"
        },
        {
          "question": "meble",
          "answer": "furniture"
        },
        {
          "question": "sofa",
          "answer": "sofa"
        },
        {
          "question": "krzesło",
          "answer": "chair"
        },
        {
          "question": "stół",
          "answer": "table"
        },
        {
          "question": "łóżko",
          "answer": "bed"
        },
        {
          "question": "szafa",
          "answer": "wardrobe"
        },
        {
          "question": "komoda",
          "answer": "chest of drawers"
        },
        {
          "question": "biurko",
          "answer": "desk"
        },
        {
          "question": "szafka",
          "answer": "cabinet"
        },
        {
          "question": "regał",
          "answer": "shelf"
        },
        {
          "question": "lampa",
          "answer": "lamp"
        },
        {
          "question": "żyrandol",
          "answer": "chandelier"
        },
        {
          "question": "zasłona",
          "answer": "curtain"
        },
        {
          "question": "zasłonka",
          "answer": "blind"
        },
        {
          "question": "dywan",
          "answer": "rug"
        },
        {
          "question": "poduszka",
          "answer": "pillow"
        },
        {
          "question": "kołdra",
          "answer": "duvet"
        },
        {
          "question": "obrus",
          "answer": "tablecloth"
        },
        {
          "question": "fotel",
          "answer": "armchair"
        },
        {
          "question": "dywanik łazienkowy",
          "answer": "bath mat"
        },
        {
          "question": "kran",
          "answer": "tap"
        },
        {
          "question": "umywalka",
          "answer": "sink"
        },
        {
          "question": "lustro",
          "answer": "mirror"
        },
        {
          "question": "wanna",
          "answer": "bathtub"
        },
        {
          "question": "prysznic",
          "answer": "shower"
        },
        {
          "question": "toaleta",
          "answer": "toilet"
        },
        {
          "question": "bidet",
          "answer": "bidet"
        },
        {
          "question": "suszarka do włosów",
          "answer": "hair dryer"
        },
        {
          "question": "wiadro",
          "answer": "bucket"
        },
        {
          "question": "mop",
          "answer": "mop"
        },
        {
          "question": "zmywarka",
          "answer": "dishwasher"
        },
        {
          "question": "lodówka",
          "answer": "refrigerator"
        },
        {
          "question": "zlew",
          "answer": "kitchen sink"
        },
        {
          "question": "kuchenka",
          "answer": "stove"
        },
        {
          "question": "piekarnik",
          "answer": "oven"
        },
        {
          "question": "czajnik",
          "answer": "kettle"
        },
        {
          "question": "ekspres do kawy",
          "answer": "coffee maker"
        },
        {
          "question": "toster",
          "answer": "toaster"
        },
        {
          "question": "mikrofalówka",
          "answer": "microwave"
        },
        {
          "question": "pralka",
          "answer": "washing machine"
        },
        {
          "question": "suszarka",
          "answer": "dryer"
        },
        {
          "question": "żelazko",
          "answer": "iron"
        },
        {
          "question": "deska do prasowania",
          "answer": "ironing board"
        },
        {
          "question": "koc",
          "answer": "blanket"
        },
        {
          "question": "zasłona prysznicowa",
          "answer": "shower curtain"
        },
        {
          "question": "kosz na pranie",
          "answer": "laundry basket"
        },
        {
          "question": "koc",
          "answer": "throw"
        },
        {
          "question": "wieszak na ubrania",
          "answer": "clothes hanger"
        },
        {
          "question": "śmietnik",
          "answer": "trash can"
        },
        {
          "question": "komin",
          "answer": "chimney"
        },
        {
          "question": "kwiaty doniczkowe",
          "answer": "houseplants"
        },
        {
          "question": "grzejnik",
          "answer": "radiator"
        },
        {
          "question": "klimatyzacja",
          "answer": "air conditioning"
        },
        {
          "question": "wentylator",
          "answer": "fan"
        },
        {
          "question": "kominek",
          "answer": "fireplace"
        },
        {
          "question": "telewizor",
          "answer": "television"
        }
      ]
    },
    {
      "deck_name": "Astrologia",
      "flashcard_list": [
        {
          "question": "Baran",
          "answer": "Aries"
        },
        {
          "question": "Byk",
          "answer": "Taurus"
        },
        {
          "question": "Bliźnięta",
          "answer": "Gemini"
        },
        {
          "question": "Rak",
          "answer": "Cancer"
        },
        {
          "question": "Lew",
          "answer": "Leo"
        },
        {
          "question": "Panna",
          "answer": "Virgo"
        },
        {
          "question": "Waga",
          "answer": "Libra"
        },
        {
          "question": "Skorpion",
          "answer": "Scorpio"
        },
        {
          "question": "Strzelec",
          "answer": "Sagittarius"
        },
        {
          "question": "Koziorożec",
          "answer": "Capricorn"
        },
        {
          "question": "Wodnik",
          "answer": "Aquarius"
        },
        {
          "question": "Ryby",
          "answer": "Pisces"
        },
        {
          "question": "Słońce",
          "answer": "Sun"
        },
        {
          "question": "Księżyc",
          "answer": "Moon"
        },
        {
          "question": "Merkury",
          "answer": "Mercury"
        },
        {
          "question": "Wenus",
          "answer": "Venus"
        },
        {
          "question": "Mars",
          "answer": "Mars"
        },
        {
          "question": "Jowisz",
          "answer": "Jupiter"
        },
        {
          "question": "Saturn",
          "answer": "Saturn"
        },
        {
          "question": "Uran",
          "answer": "Uranus"
        },
        {
          "question": "Neptun",
          "answer": "Neptune"
        },
        {
          "question": "Pluton",
          "answer": "Pluto"
        },
        {
          "question": "Ascendent",
          "answer": "Ascendant"
        },
        {
          "question": "Descendent",
          "answer": "Descendant"
        },
        {
          "question": "Horoskop",
          "answer": "Horoscope"
        },
        {
          "question": "Retrogradacja",
          "answer": "Retrograde"
        },
        {
          "question": "Księżyc w nowiu",
          "answer": "New Moon"
        },
        {
          "question": "Księżyc w pełni",
          "answer": "Full Moon"
        },
        {
          "question": "Księżyc w kwadrze",
          "answer": "First Quarter Moon"
        },
        {
          "question": "Księżyc w ostatniej kwadrze",
          "answer": "Last Quarter Moon"
        },
        {
          "question": "Ekliptyka",
          "answer": "Ecliptic"
        },
        {
          "question": "Zodiakalny",
          "answer": "Zodiacal"
        },
        {
          "question": "Konstelacja",
          "answer": "Constellation"
        },
        {
          "question": "Gwiazdozbiór",
          "answer": "Constellation"
        }
      ]
    },
    {
      "deck_name": "Zawody",
      "flashcard_list": [
        {
          "question": "lekarz",
          "answer": "doctor"
        },
        {
          "question": "nauczyciel",
          "answer": "teacher"
        },
        {
          "question": "inżynier",
          "answer": "engineer"
        },
        {
          "question": "prawnik",
          "answer": "lawyer"
        },
        {
          "question": "księgowy",
          "answer": "accountant"
        },
        {
          "question": "pielęgniarz",
          "answer": "nurse"
        },
        {
          "question": "programista",
          "answer": "programmer"
        },
        {
          "question": "policjant",
          "answer": "police officer"
        },
        {
          "question": "psycholog",
          "answer": "psychologist"
        },
        {
          "question": "architekt",
          "answer": "architect"
        },
        {
          "question": "sekretarka",
          "answer": "secretary"
        },
        {
          "question": "mechanik",
          "answer": "mechanic"
        },
        {
          "question": "kelner",
          "answer": "waiter"
        },
        {
          "question": "sprzedawca",
          "answer": "salesperson"
        },
        {
          "question": "dyrektor",
          "answer": "director"
        },
        {
          "question": "farmaceuta",
          "answer": "pharmacist"
        },
        {
          "question": "dentysta",
          "answer": "dentist"
        },
        {
          "question": "weterynarz",
          "answer": "veterinarian"
        },
        {
          "question": "fotograf",
          "answer": "photographer"
        },
        {
          "question": "dziennikarz",
          "answer": "journalist"
        },
        {
          "question": "sprzątacz",
          "answer": "cleaner"
        },
        {
          "question": "sędzia",
          "answer": "judge"
        },
        {
          "question": "kierownik",
          "answer": "manager"
        },
        {
          "question": "asystent",
          "answer": "assistant"
        },
        {
          "question": "elektryk",
          "answer": "electrician"
        },
        {
          "question": "administrator",
          "answer": "administrator"
        },
        {
          "question": "agent nieruchomości",
          "answer": "real estate agent"
        },
        {
          "question": "kosmetyczka",
          "answer": "cosmetologist"
        },
        {
          "question": "sportowiec",
          "answer": "athlete"
        },
        {
          "question": "farmaceuta",
          "answer": "pharmacist"
        },
        {
          "question": "doradca finansowy",
          "answer": "financial advisor"
        },
        {
          "question": "instruktor",
          "answer": "instructor"
        },
        {
          "question": "fryzjer",
          "answer": "hairdresser"
        },
        {
          "question": "agent ubezpieczeniowy",
          "answer": "insurance agent"
        },
        {
          "question": "bibliotekarz",
          "answer": "librarian"
        },
        {
          "question": "kucharz",
          "answer": "cook"
        },
        {
          "question": "reżyser",
          "answer": "director"
        },
        {
          "question": "pilot",
          "answer": "pilot"
        },
        {
          "question": "asystent",
          "answer": "assistant"
        },
        {
          "question": "marketingowiec",
          "answer": "marketing specialist"
        },
        {
          "question": "projektant",
          "answer": "designer"
        },
        {
          "question": "mechatronik",
          "answer": "mechatronics engineer"
        },
        {
          "question": "operator maszyn",
          "answer": "machine operator"
        },
        {
          "question": "brygadzista",
          "answer": "foreman"
        },
        {
          "question": "konsultant",
          "answer": "consultant"
        },
        {
          "question": "strażak",
          "answer": "firefighter"
        },
        {
          "question": "trener",
          "answer": "coach"
        },
        {
          "question": "broker",
          "answer": "broker"
        },
        {
          "question": "artysta",
          "answer": "artist"
        },
        {
          "question": "grafik",
          "answer": "graphic designer"
        },
        {
          "question": "kierowca",
          "answer": "driver"
        },
        {
          "question": "kontroler lotu",
          "answer": "air traffic controller"
        },
        {
          "question": "polityk",
          "answer": "politician"
        },
        {
          "question": "aktor",
          "answer": "actor"
        },
        {
          "question": "muzyk",
          "answer": "musician"
        },
        {
          "question": "portier",
          "answer": "porter"
        },
        {
          "question": "model",
          "answer": "model"
        },
        {
          "question": "dyplomata",
          "answer": "diplomat"
        },
        {
          "question": "analityk",
          "answer": "analyst"
        },
        {
          "question": "rolnik",
          "answer": "farmer"
        },
        {
          "question": "agent podróży",
          "answer": "travel agent"
        },
        {
          "question": "konduktor",
          "answer": "conductor"
        },
        {
          "question": "barman",
          "answer": "bartender"
        },
        {
          "question": "stewardessa",
          "answer": "flight attendant"
        },
        {
          "question": "makler",
          "answer": "broker"
        },
        {
          "question": "technik",
          "answer": "technician"
        },
        {
          "question": "kompozytor",
          "answer": "composer"
        },
        {
          "question": "tłumacz",
          "answer": "translator"
        },
        {
          "question": "kelnerka",
          "answer": "waitress"
        },
        {
          "question": "dziennikarz śledczy",
          "answer": "investigative journalist"
        },
        {
          "question": "strażnik",
          "answer": "guard"
        },
        {
          "question": "doradca",
          "answer": "advisor"
        },
        {
          "question": "korektor",
          "answer": "proofreader"
        },
        {
          "question": "kierownik projektu",
          "answer": "project manager"
        },
        {
          "question": "dyrygent",
          "answer": "conductor"
        },
        {
          "question": "specjalista ds. HR",
          "answer": "HR specialist"
        },
        {
          "question": "pracownik socjalny",
          "answer": "social worker"
        },
        {
          "question": "dziennikarz sportowy",
          "answer": "sports journalist"
        },
        {
          "question": "inżynier budowlany",
          "answer": "civil engineer"
        },
        {
          "question": "dyrektor ds. sprzedaży",
          "answer": "sales director"
        },
        {
          "question": "egzaminator",
          "answer": "examiner"
        },
        {
          "question": "redaktor",
          "answer": "editor"
        },
        {
          "question": "dyrektor marketingu",
          "answer": "marketing director"
        },
        {
          "question": "detektyw",
          "answer": "detective"
        },
        {
          "question": "inwestor",
          "answer": "investor"
        },
        {
          "question": "geolog",
          "answer": "geologist"
        },
        {
          "question": "rehabilitant",
          "answer": "rehabilitation specialist"
        },
        {
          "question": "menedżer projektu",
          "answer": "project manager"
        },
        {
          "question": "komputerowiec",
          "answer": "computer scientist"
        },
        {
          "question": "prezes",
          "answer": "president"
        },
        {
          "question": "pracownik banku",
          "answer": "bank employee"
        },
        {
          "question": "negocjator",
          "answer": "negotiator"
        },
        {
          "question": "reporter",
          "answer": "reporter"
        },
        {
          "question": "grafik komputerowy",
          "answer": "graphic designer"
        },
        {
          "question": "inżynier oprogramowania",
          "answer": "software engineer"
        },
        {
          "question": "asystent lekarza",
          "answer": "physician assistant"
        },
        {
          "question": "księgowa",
          "answer": "accountant"
        }
      ]
    },
    {
      "deck_name": "Garderoba",
      "flashcard_list": [
        {
          "question": "spodnie",
          "answer": "pants"
        },
        {
          "question": "koszula",
          "answer": "shirt"
        },
        {
          "question": "kurtka",
          "answer": "jacket"
        },
        {
          "question": "sweter",
          "answer": "sweater"
        },
        {
          "question": "sukienka",
          "answer": "dress"
        },
        {
          "question": "spódnica",
          "answer": "skirt"
        },
        {
          "question": "bluza",
          "answer": "hoodie"
        },
        {
          "question": "marynarka",
          "answer": "blazer"
        },
        {
          "question": "garnitur",
          "answer": "suit"
        },
        {
          "question": "koszulka",
          "answer": "T-shirt"
        },
        {
          "question": "buty",
          "answer": "shoes"
        },
        {
          "question": "kapelusz",
          "answer": "hat"
        },
        {
          "question": "płaszcz",
          "answer": "coat"
        },
        {
          "question": "krawat",
          "answer": "tie"
        },
        {
          "question": "szalik",
          "answer": "scarf"
        },
        {
          "question": "rękawiczki",
          "answer": "gloves"
        },
        {
          "question": "skarpetki",
          "answer": "socks"
        },
        {
          "question": "pasek",
          "answer": "belt"
        },
        {
          "question": "biustonosz",
          "answer": "bra"
        },
        {
          "question": "koszulka termiczna",
          "answer": "thermal shirt"
        },
        {
          "question": "rajstopy",
          "answer": "tights"
        },
        {
          "question": "bielizna",
          "answer": "underwear"
        },
        {
          "question": "spodnie dżinsowe",
          "answer": "jeans"
        },
        {
          "question": "piżama",
          "answer": "pajamas"
        },
        {
          "question": "ubrania sportowe",
          "answer": "sportswear"
        },
        {
          "question": "kurtka przeciwdeszczowa",
          "answer": "raincoat"
        },
        {
          "question": "koszula nocna",
          "answer": "nightgown"
        },
        {
          "question": "szorty",
          "answer": "shorts"
        },
        {
          "question": "dres",
          "answer": "tracksuit"
        },
        {
          "question": "zakładki do mankietów",
          "answer": "cufflinks"
        },
        {
          "question": "koszula z długim rękawem",
          "answer": "long-sleeve shirt"
        },
        {
          "question": "koszula bez rękawów",
          "answer": "sleeveless shirt"
        },
        {
          "question": "bluza polarowa",
          "answer": "fleece"
        },
        {
          "question": "sukienka koktajlowa",
          "answer": "cocktail dress"
        },
        {
          "question": "buty na obcasie",
          "answer": "high heels"
        },
        {
          "question": "buty sportowe",
          "answer": "sneakers"
        },
        {
          "question": "buty robocze",
          "answer": "work boots"
        },
        {
          "question": "buty na płaskim obcasie",
          "answer": "flats"
        },
        {
          "question": "kamizelka",
          "answer": "vest"
        },
        {
          "question": "płaszcz zimowy",
          "answer": "winter coat"
        },
        {
          "question": "kurtka skórzana",
          "answer": "leather jacket"
        },
        {
          "question": "kurtka pikowana",
          "answer": "puffer jacket"
        },
        {
          "question": "kurtka przeciwdeszczowa",
          "answer": "rain jacket"
        },
        {
          "question": "sweter z golfem",
          "answer": "turtleneck sweater"
        },
        {
          "question": "sweter rozpinany",
          "answer": "zip-up sweater"
        },
        {
          "question": "sweter wełniany",
          "answer": "wool sweater"
        },
        {
          "question": "szorty kąpielowe",
          "answer": "swim shorts"
        },
        {
          "question": "trencz",
          "answer": "trench coat"
        },
        {
          "question": "szal",
          "answer": "shawl"
        },
        {
          "question": "apaszka",
          "answer": "scarf"
        },
        {
          "question": "szlafrok",
          "answer": "bathrobe"
        },
        {
          "question": "kurtka zimowa",
          "answer": "winter jacket"
        },
        {
          "question": "sweterek",
          "answer": "jumper"
        },
        {
          "question": "bikini",
          "answer": "bikini"
        },
        {
          "question": "koszulka polo",
          "answer": "polo shirt"
        },
        {
          "question": "marynarka sportowa",
          "answer": "sports jacket"
        },
        {
          "question": "płaszcz przeciwdeszczowy",
          "answer": "waterproof coat"
        },
        {
          "question": "spodnie dzwony",
          "answer": "bell-bottoms"
        },
        {
          "question": "spódnica ołówkowa",
          "answer": "pencil skirt"
        },
        {
          "question": "dopasowany garnitur",
          "answer": "fitted suit"
        },
        {
          "question": "buty sportowe",
          "answer": "athletic shoes"
        },
        {
          "question": "kapelusz słomkowy",
          "answer": "straw hat"
        },
        {
          "question": "czapka",
          "answer": "cap"
        },
        {
          "question": "torebka",
          "answer": "handbag"
        },
        {
          "question": "portfel",
          "answer": "wallet"
        },
        {
          "question": "szlafrok kąpielowy",
          "answer": "bathrobe"
        },
        {
          "question": "bielizna nocna",
          "answer": "nightwear"
        },
        {
          "question": "czapka z daszkiem",
          "answer": "baseball cap"
        },
        {
          "question": "czapka zimowa",
          "answer": "winter hat"
        },
        {
          "question": "długi płaszcz",
          "answer": "long coat"
        },
        {
          "question": "długi sweter",
          "answer": "long sweater"
        },
        {
          "question": "dopasowana marynarka",
          "answer": "fitted blazer"
        },
        {
          "question": "dopasowana sukienka",
          "answer": "fitted dress"
        },
        {
          "question": "elegancki strój",
          "answer": "formal attire"
        },
        {
          "question": "kąpielówki",
          "answer": "swim trunks"
        },
        {
          "question": "koszulka bez rękawów",
          "answer": "tank top"
        },
        {
          "question": "koszula polo",
          "answer": "polo shirt"
        },
        {
          "question": "luźne spodnie",
          "answer": "loose pants"
        },
        {
          "question": "luźna bluza",
          "answer": "baggy hoodie"
        },
        {
          "question": "modne buty",
          "answer": "trendy shoes"
        },
        {
          "question": "modna sukienka",
          "answer": "stylish dress"
        },
        {
          "question": "modny sweter",
          "answer": "fashionable sweater"
        },
        {
          "question": "odzież codzienna",
          "answer": "casual wear"
        },
        {
          "question": "odzież sportowa",
          "answer": "activewear"
        },
        {
          "question": "odzież zimowa",
          "answer": "winterwear"
        },
        {
          "question": "pasek do spodni",
          "answer": "belt"
        },
        {
          "question": "pasek skórzany",
          "answer": "leather belt"
        },
        {
          "question": "płaszcz wełniany",
          "answer": "wool coat"
        },
        {
          "question": "płaszcz przeciwdeszczowy",
          "answer": "raincoat"
        },
        {
          "question": "płaszcz pikowany",
          "answer": "quilted coat"
        },
        {
          "question": "spodnie materiałowe",
          "answer": "fabric trousers"
        },
        {
          "question": "sweter z wełny",
          "answer": "woolen sweater"
        },
        {
          "question": "sweter z kaszmiru",
          "answer": "cashmere sweater"
        },
        {
          "question": "torebka skórzana",
          "answer": "leather handbag"
        },
        {
          "question": "torebka zamszowa",
          "answer": "suede bag"
        },
        {
          "question": "torebka na ramię",
          "answer": "shoulder bag"
        },
        {
          "question": "torebka podróżna",
          "answer": "travel bag"
        },
        {
          "question": "ubrania eleganckie",
          "answer": "formal clothing"
        },
        {
          "question": "ubrania letnie",
          "answer": "summer clothes"
        },
        {
          "question": "ubrania zimowe",
          "answer": "winter clothes"
        }
      ]
    },
    {
      "deck_name": "Części ciała",
      "flashcard_list": [
        {
          "question": "włosy",
          "answer": "hair"
        },
        {
          "question": "usta",
          "answer": "mouth"
        },
        {
          "question": "broda",
          "answer": "beard"
        },
        {
          "question": "skóra",
          "answer": "skin"
        },
        {
          "question": "twarz",
          "answer": "face"
        },
        {
          "question": "ramię",
          "answer": "shoulder"
        },
        {
          "question": "łokieć",
          "answer": "elbow"
        },
        {
          "question": "ręka",
          "answer": "hand"
        },
        {
          "question": "brzuch",
          "answer": "stomach"
        },
        {
          "question": "plecy",
          "answer": "back"
        },
        {
          "question": "biodro",
          "answer": "hip"
        },
        {
          "question": "noga",
          "answer": "leg"
        },
        {
          "question": "kolano",
          "answer": "knee"
        },
        {
          "question": "stopa",
          "answer": "foot"
        },
        {
          "question": "paznokieć",
          "answer": "nail"
        },
        {
          "question": "klatka piersiowa",
          "answer": "chest"
        },
        {
          "question": "podbródek",
          "answer": "chin"
        },
        {
          "question": "potylica",
          "answer": "crown"
        },
        {
          "question": "policzek",
          "answer": "cheek"
        },
        {
          "question": "brew",
          "answer": "eyebrow"
        },
        {
          "question": "gardło",
          "answer": "throat"
        },
        {
          "question": "żebro",
          "answer": "rib"
        },
        {
          "question": "pępek",
          "answer": "belly button"
        },
        {
          "question": "pacha",
          "answer": "armpit"
        },
        {
          "question": "ząb",
          "answer": "tooth"
        },
        {
          "question": "warga",
          "answer": "lip"
        },
        {
          "question": "tęczówka",
          "answer": "iris"
        },
        {
          "question": "źrenica",
          "answer": "pupil"
        },
        {
          "question": "tętnica",
          "answer": "artery"
        },
        {
          "question": "żyła",
          "answer": "vein"
        },
        {
          "question": "kość",
          "answer": "bone"
        },
        {
          "question": "tkanka",
          "answer": "tissue"
        },
        {
          "question": "mięsień",
          "answer": "muscle"
        },
        {
          "question": "kostka",
          "answer": "ankle"
        },
        {
          "question": "szkielet",
          "answer": "skeleton"
        },
        {
          "question": "nerw",
          "answer": "nerve"
        },
        {
          "question": "powieka",
          "answer": "eyelid"
        },
        {
          "question": "rzęsa",
          "answer": "eyelash"
        },
        {
          "question": "brwi",
          "answer": "eyebrows"
        },
        {
          "question": "przedramię",
          "answer": "forearm"
        },
        {
          "question": "bark",
          "answer": "bark"
        },
        {
          "question": "podbrzusze",
          "answer": "abdomen"
        },
        {
          "question": "pośladek",
          "answer": "buttock"
        },
        {
          "question": "piszczel",
          "answer": "shin"
        },
        {
          "question": "pięta",
          "answer": "heel"
        },
        {
          "question": "nadgarstek",
          "answer": "wrist"
        },
        {
          "question": "ramię",
          "answer": "arm"
        },
        {
          "question": "kark",
          "answer": "nape"
        },
        {
          "question": "pięść",
          "answer": "fist"
        },
        {
          "question": "biodro",
          "answer": "hip"
        },
        {
          "question": "klatka piersiowa",
          "answer": "ribcage"
        },
        {
          "question": "łydka",
          "answer": "calf"
        }
      ]
    },
    {
      "deck_name": "Sport, hobby i rekreacja",
      "flashcard_list": [
        {
          "question": "bieganie",
          "answer": "running"
        },
        {
          "question": "pływanie",
          "answer": "swimming"
        },
        {
          "question": "jazda na rowerze",
          "answer": "cycling"
        },
        {
          "question": "joga",
          "answer": "yoga"
        },
        {
          "question": "tenis",
          "answer": "tennis"
        },
        {
          "question": "piłka nożna",
          "answer": "soccer"
        },
        {
          "question": "koszykówka",
          "answer": "basketball"
        },
        {
          "question": "siatkówka",
          "answer": "volleyball"
        },
        {
          "question": "boks",
          "answer": "boxing"
        },
        {
          "question": "żeglarstwo",
          "answer": "sailing"
        },
        {
          "question": "narciarstwo",
          "answer": "skiing"
        },
        {
          "question": "snowboarding",
          "answer": "snowboarding"
        },
        {
          "question": "łyżwiarstwo",
          "answer": "skating"
        },
        {
          "question": "wspinaczka",
          "answer": "climbing"
        },
        {
          "question": "surfing",
          "answer": "surfing"
        },
        {
          "question": "nurkowanie",
          "answer": "diving"
        },
        {
          "question": "golf",
          "answer": "golf"
        },
        {
          "question": "jazda konna",
          "answer": "horse riding"
        },
        {
          "question": "kolarstwo górskie",
          "answer": "mountain biking"
        },
        {
          "question": "kajakarstwo",
          "answer": "kayaking"
        },
        {
          "question": "piknik",
          "answer": "picnic"
        },
        {
          "question": "wędkarstwo",
          "answer": "fishing"
        },
        {
          "question": "grillowanie",
          "answer": "barbecuing"
        },
        {
          "question": "ogrodnictwo",
          "answer": "gardening"
        },
        {
          "question": "malowanie",
          "answer": "painting"
        },
        {
          "question": "rzeźbienie",
          "answer": "sculpting"
        },
        {
          "question": "fotografia",
          "answer": "photography"
        },
        {
          "question": "pieczenie ciast",
          "answer": "baking"
        },
        {
          "question": "gotowanie",
          "answer": "cooking"
        },
        {
          "question": "sztuki walki",
          "answer": "martial arts"
        },
        {
          "question": "granie na instrumentach",
          "answer": "playing musical instruments"
        },
        {
          "question": "ogród zoologiczny",
          "answer": "zoo"
        },
        {
          "question": "park rozrywki",
          "answer": "amusement park"
        },
        {
          "question": "wycieczka",
          "answer": "trip"
        },
        {
          "question": "spacer",
          "answer": "walk"
        },
        {
          "question": "podróże",
          "answer": "travel"
        },
        {
          "question": "oglądanie filmów",
          "answer": "watching movies"
        },
        {
          "question": "czytanie książek",
          "answer": "reading books"
        },
        {
          "question": "gra w gry planszowe",
          "answer": "playing board games"
        },
        {
          "question": "gra w gry komputerowe",
          "answer": "playing video games"
        },
        {
          "question": "tworzenie modeli",
          "answer": "model making"
        },
        {
          "question": "kolekcjonowanie",
          "answer": "collecting"
        },
        {
          "question": "pisanie",
          "answer": "writing"
        },
        {
          "question": "rysowanie",
          "answer": "drawing"
        },
        {
          "question": "obserwowanie ptaków",
          "answer": "bird watching"
        },
        {
          "question": "spacer po lesie",
          "answer": "forest walking"
        },
        {
          "question": "wycieczka rowerowa",
          "answer": "biking excursion"
        },
        {
          "question": "kurs tańca",
          "answer": "dance class"
        },
        {
          "question": "gra w golfa",
          "answer": "playing golf"
        },
        {
          "question": "gra w kręgle",
          "answer": "bowling"
        },
        {
          "question": "wioślarstwo",
          "answer": "rowing"
        },
        {
          "question": "żonglerka",
          "answer": "juggling"
        },
        {
          "question": "hobby plastyczne",
          "answer": "arts and crafts"
        },
        {
          "question": "fotografowanie przyrody",
          "answer": "nature photography"
        },
        {
          "question": "bieganie na bieżni",
          "answer": "treadmill running"
        },
        {
          "question": "gra w karty",
          "answer": "playing cards"
        },
        {
          "question": "wspólne gotowanie",
          "answer": "cooking together"
        },
        {
          "question": "oglądanie filmów",
          "answer": "watching movies"
        },
        {
          "question": "kemping",
          "answer": "camping"
        },
        {
          "question": "ognisko",
          "answer": "bonfire"
        },
        {
          "question": "wędrówka",
          "answer": "hiking"
        },
        {
          "question": "chodzenie na grzyby",
          "answer": "mushroom picking"
        }
      ]
    }
  ]
